{
    "questions": [
        {
            "text": "\u010d\u00e1stice\ns nejmen\u0161\u00ed klidovou hmotnost\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "mion",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co\nm\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed klidovou hmotnost ne\u017e mezon",
            "options": [
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "graviton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutrino",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pozitron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co\nm\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed klidovou hmotnost",
            "options": [
                {
                    "text": "mion",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "DNA",
            "options": [
                {
                    "text": "molekula s vod\u00edkov\u00fdmi\nvazbami",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "slou\u010denina s kovalentn\u00ed\nvazbou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "komplement\u00e1rn\u00ed\nvl\u00e1kna jsou paraleln\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "komplement\u00e1rn\u00ed \u0159et\u011bzce jsou\nantiparaleln\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "DNA je v\u011bt\u0161inou pravoto\u010div\u00e1\n\u0161roubovice",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "jeden \u0159et\u011bzec",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tvo\u0159ena kompl.\u0159et\u011bzci",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u00e1ruje se adenin s thyminem",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co\numo\u017e\u0148uje nejl\u00e9pe rozd\u011blen\u00ed DNA",
            "options": [
                {
                    "text": "v\u00edce AT p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "v\u00edce\nCG p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e9n\u011b\nCT p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ni\u017e\u0161\u00ed\nteplota",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co\nznesnad\u0148uje rozd\u011blen\u00ed DNA",
            "options": [
                {
                    "text": "hodn\u011b CG p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Hodn\u011b\nAT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hodn\u011b\nAG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00edzk\u00e1\nteplota",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "O\nmRNA plat\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nslo\u017een\u00e1 ze dvou komplement\u00e1rn\u00edch \u0159et\u011bzc\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\n\u0159et\u011bzce paraleln\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je jedno\u0159et\u011bzcov\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "se\nu n\u00ed poj\u00ed adenin s thyminem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "O\nrRNA plat\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "obsahuje\n\u010d\u00e1ste\u010dn\u011b dvou\u0161roubovice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u00e1ruje se adenin s thyminem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obsahuje vod\u00edkov\u00e9 m\u016fstky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tvo\u0159\u00ed\njeden \u0159et\u011bzec",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "povrchov\u00fd\nabsorbent \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "kyselina \u017elu\u010dov\u00e1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "statolitick\u00e9 ok\u00e9nko (tektori\u00e1ln\u00ed membr\u00e1na) je pokryto",
            "options": [
                {
                    "text": "gelatin\u00f3zn\u00ed\nkupulou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vl\u00e1skovit\u00fdmi bu\u0148kami",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "CaCO3",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "co je krev a plazma-",
            "options": [
                {
                    "text": "suspenze (roztok) b\u00edlkovin\nve vod\u011b s n\u00edzkomolekul\u00e1rn\u00edmi l\u00e1tkami",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed difuzn\u00ed koeficient m\u00e1 ve vod\u011b:",
            "options": [
                {
                    "text": "tukov\u00e9\nkap\u00e9nky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gluk\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "amyl\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hemoglobin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "etanol",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sod\u00edkov\u00e9\nionty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Difuzn\u00ed koeficient se zvy\u0161uje",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i\npoklesu teploty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed\nviskozity",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161ov\u00e1n\u00ed\n\u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hydrofobn\u00ed\nnebo neutr\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161en\u00ed \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00edm viskozity",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nproch\u00e1zen\u00ed nabit\u00fdch \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nmaj\u00ed \u010d\u00e1stice nulov\u00fd n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Difuze se sni\u017euje",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i ni\u017e\u0161\u00ed teplot\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nvy\u0161\u0161\u00ed teplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i vy\u0161\u0161\u00edm hydrodynamick\u00fdm\nkoeficientu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nni\u017e\u0161\u00edm hydrodynamick\u00fdm koeficientu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i vy\u0161\u0161\u00ed\nviskozit\u011b roztoku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nni\u017e\u0161\u00ed viskozit\u011b roztoku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i v\u011bt\u0161\u00edm\npolom\u011bru \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nmen\u0161\u00edm polom\u011bru \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Viskozita kles\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "s rostouc\u00ed teplotou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "s\nklesaj\u00edc\u00ed teplotou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\nm\u011bn\u00edc\u00edm se objemem tekutiny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\nklesaj\u00edc\u00edm objemem tekutiny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\nrostouc\u00edm objemem tekutiny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "se zmen\u0161en\u00edm molekul rozpu\u0161t\u011bn\u00fdch \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nse proud v trubici zv\u011bt\u0161uje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nse proud v trubici zmen\u0161uje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e se sni\u017euje po\u010det rozpu\u0161t\u011bn\u00fdch \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010cemu je \u00fam\u011brn\u00fd koeficient dynamick\u00e9 viskozity (viskozita z\u00e1vis\u00ed)?",
            "options": [
                {
                    "text": "teplota - p\u0159\u00edmo",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "velikost\n\u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychlostn\u00ed gradient\nkapaliny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rychlost kapaliny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "parci\u00e1ln\u00ed\ntlak rozpu\u0161t\u011bn\u00e9ho plynu v kapalin\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "permitivit\u011b kapalin",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je synonymum pro slovo viskozita",
            "options": [
                {
                    "text": "mezimolekulov\u00e9\ninterakce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hustota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vnit\u0159n\u00ed t\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "povrchov\u00e9\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ebulioskopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kryoskopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "osmotick\u00fd\ntlak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dip\u00f3lov\u00fd moment",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z Fickova z\u00e1kona m\u016f\u017eeme vyvodit \u017ee rychlost difuze nez\u00e1vis\u00ed na",
            "options": [
                {
                    "text": "velikost\n\u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "viskozita\nkapaliny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "koncentrace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010das",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "teplota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i rostouc\u00ed frekvenci st\u0159\u00eddav\u00e9ho proudu se impedance tk\u00e1n\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "zvy\u0161uje",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sni\u017euje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "konstantn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "periodicky\nm\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "od\n100 Hz prakticky nen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Proud st\u0159\u00eddav\u00fd proch\u00e1zej\u00edc\u00ed tk\u00e1n\u00ed je:",
            "options": [
                {
                    "text": "frekven\u010dn\u011b z\u00e1visl\u00fd jako\nimpedance",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "frekven\u010dn\u011b\nnez\u00e1visl\u00fd jako impedance",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "frekven\u010dn\u011b\nz\u00e1visl\u00fd jako kapacitance",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nen\u00ed\nfrekven\u010dn\u011b z\u00e1visl\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vis\u00ed\njen na nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je nulov\u00fd, kv\u016fli nap\u011bt\u00ed 70 mV na membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e se frekvence st\u0159\u00eddav\u00e9ho proudu zvy\u0161uje:",
            "options": [
                {
                    "text": "kapacitance tk\u00e1n\u011b\n(membr\u00e1ny) se sni\u017euje",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "impedance\nkles\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vodivost se zvy\u0161uje",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rezistence kles\u00e1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Osv\u011btlen\u00ed p\u0159i chirurgick\u00fdch operac\u00edch",
            "options": [
                {
                    "text": "1000 lx",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "1000\ncd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\ncd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1000lm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\nlm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5000 lx",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\nlx",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "500\nlx",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co objevil Becquerel",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159irozenou radioaktivitu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "relace\nneur\u010ditosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vlnovou\nvlastnost \u010d\u00e1stic o nenulov\u00e9 hmotnosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zbytkovou\nradioaktivitu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutrino",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fdm proudem m\u011b\u0159\u00edme odpor tk\u00e1n\u011b?",
            "options": [
                {
                    "text": "V\u011bt\u0161inou st\u0159\u00eddav\u00fdm,",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neplat\u00ed Ohm\u016fv z\u00e1kon",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "RTG z\u00e1\u0159en\u00ed je hlavn\u011b zp\u016fsobeno:",
            "options": [
                {
                    "text": "brzd\u011bn\u00edm elektron\u016f na anod\u011b",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Polarimetrie (polarografie):",
            "options": [
                {
                    "text": "zm\u011bna proudu na nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zm\u011bna\nnap\u011bt\u00ed na proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed\nrtu\u0165ov\u00e9 kapky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i vratn\u00e9m izotermick\u00e9m d\u011bji se zmen\u0161\u00ed tlak na polovinu",
            "options": [
                {
                    "text": "objem\nklesne na polovinu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem se dvakr\u00e1t zv\u00fd\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "teplota\nklesne na polovinu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplota\nse dvakr\u00e1t zv\u00fd\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tk\u00e1\u0148 p\u016fsob\u00ed jako:",
            "options": [
                {
                    "text": "rezistor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rezistor a kondenz\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kondenz\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e elektrick\u00fd proud proch\u00e1z\u00ed membr\u00e1nou, membr\u00e1na je",
            "options": [
                {
                    "text": "kondenz\u00e1tor a rezistor",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V galvanick\u00e9m \u010dl\u00e1nku jsou elektrody odd\u011bleny:",
            "options": [
                {
                    "text": "membr\u00e1nou propustnou pro rozpou\u0161t\u011bdlo (vodu)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "permeabiln\u00ed membr\u00e1nou pro\nionty",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nepropustnou membr\u00e1nou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "por\u00e9zn\u00ed membr\u00e1nou z u\u0161lechtil\u00fdch kov\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polarizovan\u00fdm filtrem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Podstatou vzniku prim\u00e1rn\u00ed energie na galvanick\u00e9m \u010dl\u00e1nku je:",
            "options": [
                {
                    "text": "chemick\u00e1 reakce na\nelektrod\u00e1ch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tepeln\u00fd\nproces na nepropustn\u00e9 membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00fd\nproud mezi elektrodami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chemick\u00e9\nreakce na nepropustn\u00e9 membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrony\nna semipermeabiln\u00ed membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyrovn\u00e1v\u00e1n\u00ed koncentrac\u00ed iont\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznik\nnap\u011bt\u00ed na nepropustn\u00e9 membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Membr\u00e1nov\u00e9 nap\u011bt\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nv\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e v mezibun\u011b\u010dn\u00e9m prostoru",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je men\u0161\u00ed ne\u017e v mezibun\u011b\u010dn\u00e9m\nprostoru",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nv\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e v cytoplazm\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je cytoplazma",
            "options": [
                {
                    "text": "koloid",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "b\u00edlkoviny a voda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "suspenze organel ve vod\u011b",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Denaturace bude prob\u00edhat",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i vy\u0161\u0161\u00ed teplot\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nni\u017e\u0161\u00ed teplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i zm\u011bn\u011b pH",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K z\u00edsk\u00e1n\u00ed (ke zji\u0161t\u011bn\u00ed koncentrace) Ca2+ (K+)\u00a0 se pou\u017e\u00edvaj\u00ed jak\u00e9\nelektrody:",
            "options": [
                {
                    "text": "sklen\u011bn\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kalomelov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "iontov\u011b selektivn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "konduktometr",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u00dapln\u00fd odraz sv\u011btla se pou\u017e\u00edv\u00e1 u:",
            "options": [
                {
                    "text": "fibroskop\u016f (optick\u00e9 vl\u00e1kno)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vodn\u00ed skalpel se pou\u017e\u00edv\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "odstran\u011bn\u00ed parenchymat\u00f3zn\u00ed\ntk\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "odstran\u011bn\u00ed\nvaziva",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "endoskopick\u00fd z\u00e1krok",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vyvrt\u00e1n\u00ed\notvor\u016f do kost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V\u00fdhoda elektromie (skalpel s proudem):",
            "options": [
                {
                    "text": "sr\u00e1\u017een\u00ed krve",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z kter\u00e9ho z\u00e1kona vych\u00e1z\u00ed kvantov\u00e1 \u010d\u00edsla:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 kvantov\u00e9 \u010d\u00edslo popisuje u vod\u00edku pouze celkovou energii elektronu",
            "options": [
                {
                    "text": "hlavn\u00ed kvantov\u00e9",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vedlej\u0161\u00ed\nkvantov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bohrovo\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "magnetick\u00e9\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obsazovac\u00ed\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 kvantov\u00e9 \u010d\u00edslo popisuje u vod\u00edku orbit\u00e1ln\u00ed moment hybnosti",
            "options": [
                {
                    "text": "hlavn\u00ed\nkvantov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vedlej\u0161\u00ed kvantov\u00e9",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "bohrovo\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "magnetick\u00e9\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obsazovac\u00ed\n\u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nejl\u00e9pe zadr\u017e\u00ed gama z\u00e1\u0159en\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "uranov\u00e1\ndeska",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlin\u00edk",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "t\u011b\u017ek\u00e1\nvoda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pohlcova\u010d\nradik\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed ochrana p\u0159ed mutagenn\u00edm beta m\u00ednus\nz\u00e1\u0159en\u00edm",
            "options": [
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vakuum",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlin\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lapa\u010de\nvoln\u00fdch radik\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hl\u00edn\u00edk + olovo",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "rozd\u00edl mezi\u00a0 SPECT a PET \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "gama z\u00e1\u0159en\u00ed u spect , beta\nplus u pet",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejpou\u017e\u00edvan\u011bj\u0161\u00ed zdroj z\u00e1\u0159en\u00ed u SPECT",
            "options": [
                {
                    "text": "drasl\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "uhl\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00ed\nurychlova\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "technecium",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Co\n- 60",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sonda k vy\u0161et\u0159en\u00ed \u0161t\u00edtn\u00e9 \u017el\u00e1zy",
            "options": [
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "konvexn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "12 (10) MHz je pot\u0159eba\n7-15 MHz",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "20\nMHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sonda\nTM",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "optick\u00e9 elektromag.spektrum:",
            "options": [
                {
                    "text": "1 nm \u2013 1 mm (UV + viditeln\u00e9\n+ I\u010c)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "jakou \u010d\u00e1stici urychluj\u00ed modern\u00ed line\u00e1rn\u00ed urychlova\u010de",
            "options": [
                {
                    "text": "elektron",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fotony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pozitrony",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na co vyu\u017e\u00edvaj\u00ed dopplerovsk\u00e9 metody?",
            "options": [
                {
                    "text": "sledov\u00e1n\u00ed pohybu c\u00e9v",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u00fdrazn\u011bn\u00ed rychlosti",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je t\u0159eba p\u0159idat ke klasick\u00e9mu sv\u011bteln\u00e9mu mikroskopu aby vznikl\nfluorescen\u010dn\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed st\u00edn\u00edtko",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "imerzn\u00ed\nprost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zdroj ultrafialov\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "TEM mikroskop m\u00e1 rozli\u0161en\u00ed oproti optick\u00e9mu lep\u0161\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "10\u00d7",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\u00d7",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1000\u00d7",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "hlavn\u00ed nev\u00fdhoda SEM proti TEM",
            "options": [
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed prostorov\u00e9 rozli\u0161en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neschopnost\ntvo\u0159it barevn\u00e9 obrazy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed\np\u0159\u00edprava prepar\u00e1t\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vzorek\nmus\u00ed b\u00fdt ve vakuu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "3D\nzobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lep\u0161\u00ed kontrast",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vytvo\u0159en\u00e9\nsn\u00edmky mohou m\u00edt neodpov\u00eddaj\u00edc\u00ed tvary sledovan\u00e9ho vzorku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u011bt\u0161\u00ed\nzv\u011bt\u0161en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "tunelov\u00fd mikroskop pat\u0159\u00ed mezi \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "skenovac\u00ed, elektronov\u00e9",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Optick\u00e1 soustava elektronov\u00e9ho mikroskopu",
            "options": [
                {
                    "text": "elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "c\u00edvka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kovov\u00e9\nzrcadlo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1dn\u00e1 spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm m\u016f\u017eeme sledovat nepr\u016fsvitn\u00fd vzorek",
            "options": [
                {
                    "text": "f\u00e1zov\u011b kontrastn\u00ed mikroskop",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "TEM",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed\nmikroskop",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je hlavn\u00ed p\u0159ednost\u00ed f\u00e1zov\u00e9ho kontrastn\u00edho mikroskopu?",
            "options": [
                {
                    "text": "velmi\nostr\u00fd obraz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nen\u00ed pot\u0159eba usmrtit a\nbarvit bu\u0148ky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "velk\u00e1\nhloubka pole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dob\u0159e\nviditeln\u00e9 pohybuj\u00edc\u00ed se struktury",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "limit\nrozli\u0161ovac\u00ed schopnost\u00ed stejn\u00fd jako u elektronov\u00e9ho mikroskopu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Fluorescen\u010dn\u00ed mikroskop",
            "options": [
                {
                    "text": "pou\u017e\u00edv\u00e1 speci\u00e1ln\u00ed barviva",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "ostr\u00e9 zobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hloubkov\u011b\ndobr\u00e9 zobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dobr\u00e9 zobrazen\u00ed\nb\u00edlkovinn\u00fdch struktur",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm se zlep\u0161\u00ed rozli\u0161ovac\u00ed schopnost mikroskopu",
            "options": [
                {
                    "text": "krat\u0161\u00ed vlnov\u00e1 d\u00e9lka",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "imerze",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "polarizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u011bt\u0161\u00ed\nosv\u011btlen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvalitn\u011bj\u0161\u00ed okul\u00e1r",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "siln\u011bj\u0161\u00ed optick\u00e1 soustava",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161en\u00ed optick\u00e9 mohutnosti\nkondenzoru",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "del\u0161\u00ed\nvlnov\u00e1 d\u00e9lka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00fdm\u011bna objektivu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ve vzorci pro zv\u011bt\u0161en\u00ed mikroskopem je delta/f1",
            "options": [
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161en\u00ed objektivu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161en\u00ed\nokul\u00e1ru",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V mikroskopu sledujeme obraz",
            "options": [
                {
                    "text": "zmen\u0161en\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159evr\u00e1cen\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neskute\u010dn\u00fd",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro\u010d je v elektronov\u00e9m mikroskopu vakuum",
            "options": [
                {
                    "text": "zabr\u00e1n\u011bn\u00ed rozptylu\nelektron\u016f na molekul\u00e1ch plynu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "proti\nelmag.\u00fa\u010dink\u016fm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aby\nnebylo fluorescen\u010dn\u00ed st\u00edn\u00edtko ve vzduchu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "co \u0159\u00edk\u00e1 druh\u00fd termodynamick\u00fd z\u00e1kon",
            "options": [
                {
                    "text": "mluv\u00ed\no zm\u011bn\u011b vnit\u0159n\u00ed energie na z\u00e1klad\u011b interakce s okol\u00edm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "samovoln\u00e9\nzvy\u0161ov\u00e1n\u00ed uspo\u0159\u00e1danosti izolovan\u00e9ho syst\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "samovoln\u00e9\nsni\u017eov\u00e1n\u00ed uspo\u0159\u00e1danosti izolovan\u00e9ho syst\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sni\u017eov\u00e1n\u00ed\nentropie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed\nentropie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vypov\u00edd\u00e1 o ireverzibiln\u00edch d\u011bj\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o\nkvalitativn\u00ed zm\u011bn\u011b entropie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o kvantitativn\u00ed zm\u011bn\u011b\nentropie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Prvn\u00ed z\u00e1kon termodynamiky",
            "options": [
                {
                    "text": "je zvl\u00e1\u0161tn\u00ed formulac\u00ed\nz\u00e1kona zachov\u00e1n\u00ed energie",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd z\u00e1kon vyjad\u0159uje izobarick\u00fd d\u011bj",
            "options": [
                {
                    "text": "Poisson\u016fv",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Guy Lussac\u016fv",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "van\u00b4t\nHoff\u016fv",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "spirometrie-",
            "options": [
                {
                    "text": "vit\u00e1ln\u00ed kapacita plic",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "mechanick\u00e1 pr\u00e1ce srdce",
            "options": [
                {
                    "text": "W= P* delta V",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "m\u00e1me v obou ruk\u00e1ch elektrody (dvoup\u00f3lov\u00fd dotyk) proch\u00e1z\u00ed st\u0159\u00eddav\u00fd\nproud, f= 50 HZ, jak\u00e1 je max. hodnota nap\u011bt\u00ed, abychom se sami mohli odtrhnout\n(jinak hroz\u00ed smrt)?",
            "options": [
                {
                    "text": "25 mV (?) , 20mA",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "princip hemofiltrace",
            "options": [
                {
                    "text": "ultrafiltrace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "osm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dif\u00faze",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "potenci\u00e1l kter\u00fd vznik\u00e1 p\u0159i podr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed Cortiho org\u00e1nu",
            "options": [
                {
                    "text": "kochle\u00e1rn\u00ed mikrofonn\u00ed\npotenci\u00e1l",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "kdy\u017e je osmotick\u00fd tlak kapaliny rovn\u00fd osmotick\u00e9mu tlaku krve, je\nkapalina: \na) izotonick\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "hypotonick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hypertonick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izobarick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "atonick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plazmobarick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co plat\u00ed o oku kter\u00e9 m\u00e1 bl\u00edzk\u00fd bod ve vzd\u00e1lenosti 0,2m (0,5 m) a\nvzd\u00e1len\u00fd v nekone\u010dnu = vid\u00ed ost\u0159e od 20 cm do nekone\u010dna?",
            "options": [
                {
                    "text": "M\u00e1 akomoda\u010dn\u00ed \u0161\u00ed\u0159i\n(akomodaci) 5 D (dpt) (2 dpt)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e1 je akomoda\u010dn\u00ed \u0161\u00ed\u0159e kdy\u017e bl\u00edzk\u00fd bod 20 cm, dalek\u00fd 1m od oka?",
            "options": [
                {
                    "text": "4 dpt (1:0,2 =5, 1:1=1,\n5-1=4)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rozptylka m\u00e1 -2dpt, v jak\u00e9 vzd\u00e1lenosti se zobraz\u00ed p\u0159edm\u011bt:",
            "options": [
                {
                    "text": "-50 cm podle vzorce 1/f=D,\ntak f=1/D",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "poruchy vn\u00edm\u00e1n\u00ed barev:",
            "options": [
                {
                    "text": "protanopie \u2013 \u010derven\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "deuteranopie \u2013 zelen\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tritanopie - modr\u00e1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Barva hlasu (t\u00f3nu)",
            "options": [
                {
                    "text": "je d\u00e1na r\u016fzn\u00fdm zastoupen\u00edm\nvy\u0161\u0161\u00edch akustick\u00fdch harmonick\u00fdch frekvenc\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nd\u00e1na z\u00e1kladn\u00ed frekvenc\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nd\u00e1na intenzitou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00edzk\u00fdmi\nkmito\u010dty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vysok\u00fdmi\nkmito\u010dty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Funkce \u0159asnat\u00e9ho t\u011bl\u00edska:",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011bnit zak\u0159iven\u00ed \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u011bnit\npolohu \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1soben\u00ed\nrohovky krv\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1soben\u00ed\nn\u011b\u010deho jin\u00fdho krv\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u011blat\nn\u011bco s duhovkou",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "vlna T odpov\u00edd\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "repolarizace komor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vislost\n\u010dasu na nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "depolarizace\ns\u00edn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termina\u010dn\u00ed\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "nemo\u017enost ur\u010dit polohu nebo\nrychlost (hybnost) elektron\u016f popisuje:",
            "options": [
                {
                    "text": "Heisenberg\u016fv z\u00e1kon",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "nemo\u017enost ur\u010dit energii a\n\u010das p\u0159eskoku elektronu:",
            "options": [
                {
                    "text": "Heis. princip neur\u010ditosti",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co vymyslel Heisenberg:",
            "options": [
                {
                    "text": "relace neur\u010ditosti",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "PH m\u011b\u0159\u00edme elektrodou",
            "options": [
                {
                    "text": "sklen\u011bnou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kalomelov\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "oxireduk\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sou\u010d\u00e1sti pH-metru",
            "options": [
                {
                    "text": "vod\u00edkov\u00e1 elektroda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "platina pokryt\u00e1 platinovou\n\u010dern\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "polopropustn\u00e1 membr\u00e1na",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sklen\u011bn\u00e1 elektroda",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "He-Ne laser, co je to He a\nNe?",
            "options": [
                {
                    "text": "Aktivn\u00ed m\u00e9dium",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i pr\u016fchodu stejnosm\u011brn\u00e9ho proudu biologick\u00fdm\nmateri\u00e1lem se neuplat\u0148uje pohyb \na) neutr\u00e1ln\u00ed molekuly",
            "options": [
                {
                    "text": "kladn\u00e9ho\niontu k anod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pol\u00e1rn\u00ed\nmolekuly b\u00edlkoviny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "iont\u016f\nv mezibun\u011b\u010dn\u00e9m prostoru",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pohyb\nnabit\u00fdch molekul",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "induktance",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pohyb\nneutr\u00e1ln\u00edch iont\u016f k anod\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Princip m\u011b\u0159en\u00ed teploty termistorem",
            "options": [
                {
                    "text": "s\nrostouc\u00ed teplotou kles\u00e1 odpor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s rostouc\u00ed teplotou roste\nodpor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\nelektrickou povahu m\u011b\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozd\u00edl\n2 odpor\u016f termistor\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Termistor je",
            "options": [
                {
                    "text": "odporov\u00fd teplom\u011br\npolovodi\u010dov\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "odporov\u00fd\nteplom\u011br kovov\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nernstova rovnice vyjad\u0159uje hlavn\u011b propustnost:",
            "options": [
                {
                    "text": "K+ iont\u016f",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159edpokladem pro v\u00fdpo\u010det nap\u011bt\u00ed na membr\u00e1n\u011b (popsan\u00e9ho Nernstovou\nrovnic\u00ed) je propustnost pouze pro:",
            "options": [
                {
                    "text": "K+",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nap\u011bt\u00ed galvanick\u00e9ho \u010dl\u00e1nku nez\u00e1vis\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "materi\u00e1lu\nze kter\u00e9ho jsou elektrody vyrobeny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "valen\u010dn\u00edm\n\u010d\u00edslu elektroaktivn\u00edch iont\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "el.proudu proch\u00e1zej\u00edc\u00edm mezi anodou a katodou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nteplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na vzd\u00e1lenosti elektrod",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nkoncentraci iont\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co lze spo\u010d\u00edtat pomoc\u00ed Nernstovy rovnice?",
            "options": [
                {
                    "text": "Nap\u011bt\u00ed galvanick\u00e9ho \u010dl\u00e1nku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed\nv jednoduch\u00e9m obvodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed\nve slo\u017een\u00e9m obvodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proch\u00e1zej\u00edc\u00ed\nproud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "koncentrace\naktivn\u00ed l\u00e1tky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nernstova rovnice",
            "options": [
                {
                    "text": "membr\u00e1na\nje propustn\u00e1 pro kationty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "membr\u00e1na\nje propustn\u00e1 pro anionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejn\u00fd\ntlak a teplota na obou stran\u00e1ch membr\u00e1ny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "membr\u00e1na\nje nepropustn\u00e1 zcela",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "propustnost jen pro 1 druh iont\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejn\u00e1 koncentrace aniontu a kationtu po obou stran\u00e1ch membr\u00e1ny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Goldmanova rovnice nejl\u00e9pe popisuje chov\u00e1n\u00ed jak\u00fdch iont\u016f v organismu:",
            "options": [
                {
                    "text": "sodn\u00fd, draseln\u00fd, chloridov\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00e1stice a jej\u00ed anti\u010d\u00e1stice maj\u00ed nulov\u00fd n\u00e1boj, v \u010dem se li\u0161\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnov\u00e1\nd\u00e9lka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvantov\u00fd parametr",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychlost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hmotnost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stabilita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00e1boj (jen kdy\u017e\nnenulov\u00fd)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Neutron a antineutron, v \u010dem se li\u0161\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnov\u00e1\nd\u00e9lka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvantov\u00fd parametr",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychlost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hmotnost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stabilita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00e1boj\n(neplat\u00ed pro neutron bo m\u00e1 nulov\u00fd n\u00e1boj)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vit\u00e1ln\u00ed kapacita plic",
            "options": [
                {
                    "text": "max. v\u00fddech po max. vdechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "co\nzbyde v plic\u00edch po max. v\u00fddechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem\nvydechnut\u00e9ho vzduchu po maxim\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu a n\u00e1dechu\n100) Kter\u00e1 elektroterapie pou\u017e\u00edv\u00e1 stejnosm\u011brn\u00fd proud:",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "iontofor\u00e9za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kardiostimul\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "galvanizace",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Iontofor\u00e9za",
            "options": [
                {
                    "text": "vpravov\u00e1n\u00ed l\u00e9ku p\u0159es k\u016f\u017ei\n(transkut\u00e1nn\u011b) pomoc\u00ed stejnosm\u011brn\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vysokofrekven\u010dn\u00ed\nproud stejnosm\u011brn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd\nn\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed proud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pulzn\u00ed\nproud",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i iontofor\u00e9ze aniont\u016f je d\u00e1me pod (Pokud chceme aplikovat l\u00e9\u010divo ve\nform\u011b aniotu, tak elektroda mus\u00ed m\u00edt charakter)",
            "options": [
                {
                    "text": "mus\u00edme\npou\u017e\u00edt z\u00e1pornou elektrodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kladnou\nelektrodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nto jedno",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mus\u00edme pou\u017e\u00edt katodu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "doch\u00e1z\u00ed\nk pravideln\u00e9mu p\u0159ep\u00f3lov\u00e1n\u00ed d\u00edky st\u0159\u00eddav\u00e9mu proudu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K \u010demu se pou\u017e\u00edv\u00e1 impulsn\u00ed stejnosm\u011brn\u00fd proud",
            "options": [
                {
                    "text": "ionotofor\u00e9za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "galvanizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "interferen\u010dn\u00ed\nproudy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrostimul\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "diadynamick\u00e9\nproudy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e1 metoda nepat\u0159\u00ed mezi elektroterapii",
            "options": [
                {
                    "text": "iontofor\u00e9za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "galvanizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektro\u0161ok",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrofor\u00e9za",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "interferen\u010dn\u00ed\nproudy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kr\u00e1tkovlnn\u00e1 diatermie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Galvanizace",
            "options": [
                {
                    "text": "l\u00e9\u010debn\u00e9 \u00fa\u010dinky stejnosm.\nProudu aplikovan\u00e9ho povrchov\u00fdmi elektrodami k l\u00e9\u010den\u00ed bolesti pohybov\u00e9ho apar\u00e1tu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co zp\u016fsobuje elektro\u0161ok",
            "options": [
                {
                    "text": "uvede do dlouhodob\u00e9ho\nbezv\u011bdom\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vyu\u017e\u00edv\u00e1 kr\u00e1tkodob\u00e9 ztr\u00e1ty\npam\u011bti a navod\u00ed sp\u00e1nek (kr\u00e1tkodob\u00e9 bezv\u011bdom\u00ed) a vyu\u017e\u00edv\u00e1 se v psychiatrii",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Interferen\u010dn\u00ed proudy",
            "options": [
                {
                    "text": "rozd\u00edl jejich frekvenc\u00ed v\ndan\u00e9m m\u00edst\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "50\nmV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed\nproud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00fd\nproud 50 mV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd proud 3 MHz",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je sou\u010d\u00e1st\u00ed um\u011bl\u00e9ho srdce",
            "options": [
                {
                    "text": "um\u011bl\u00e9 chlopn\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "um\u011bl\u00e9 s\u00edn\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "okysli\u010dova\u010d a \u010derpadlo",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "dialyz\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zdroj energie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "um\u011bl\u00e9 komory",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "holter",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "membr\u00e1nov\u00e9 komory a chlopn\u011b",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejsou sou\u010d\u00e1sti um\u011bl\u00e9 ledviny",
            "options": [
                {
                    "text": "oxygen\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "um\u011bl\u00e9 chlopn\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "respira\u010dn\u00ed n\u011bco",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed klidovou hmotnost ne\u017e proton:",
            "options": [
                {
                    "text": "neutron",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neutrino",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lepton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co pat\u0159\u00ed mezi leptony",
            "options": [
                {
                    "text": "antineutrino",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neutron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pozitron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mion",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutrino",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "foton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "boson",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "deuteron",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Aktivita 100 Bq znamen\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "100 jader se rozpadne za 1\nsekundu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "100\njader se rozpadne za 1 minutu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "za\n1 sekundu vznikne 100 iontov\u00fdch p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Aktivita vzorku je 5kBq",
            "options": [
                {
                    "text": "ve\nvzorku zbylo 5000 nerozpadl\u00fdch jader",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ve\nvzorku zbylo 5000 rozpadl\u00fdch jader",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychlost rozpadu je 5000\njader/s",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Aktivita radioaktivn\u00edho rozpadu\u00a0 (??)",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nrovna rozpadov\u00e9 konstant\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je po\u010det rozpadl\u00fdch jader",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nto sam\u00e9 co polo\u010das rozpadu\n116)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Co je opalescence:",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozptyl sv\u011btla na mal\u00fdch\n\u010d\u00e1stic\u00edch l\u00e1tky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "odraz\nsv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "spojov\u00e1n\u00ed\nmal\u00fdch bublin ve v\u011bt\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jendotka d\u00e1vkov\u00e9 rychlosti (pom\u011bru)",
            "options": [
                {
                    "text": "Gray/ s = J/ kg*s",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka hustoty dif\u00fazn\u00edho toku",
            "options": [
                {
                    "text": "mol/m2*s",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1ce srdce p\u0159i jedn\u00e9 systole v klidu:",
            "options": [
                {
                    "text": "1,1 kJ",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mechanick\u00fd srde\u010dn\u00ed v\u00fdkon:",
            "options": [
                {
                    "text": "1,3 W",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Celkov\u00fd v\u00fdkon srdce",
            "options": [
                {
                    "text": "13 W",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je duplexn\u00ed metoda:",
            "options": [
                {
                    "text": "impulzn\u00ed dopler + B\nzobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je triplexn\u00ed metoda:",
            "options": [
                {
                    "text": "B zobrazen\u00ed + barev\u00fd dopler + spektr\u00e1ln\u00ed dopler",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy je ultrazvuk nejrizikov\u011bj\u0161\u00ed (pracuje s nejv\u011bt\u0161\u00ed intenzitou):",
            "options": [
                {
                    "text": "energetick\u00fd\n(barevn\u00fd) dopler",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vysokofrekven\u010dn\u00ed ultrazvuk",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "3D\nzobrazen\u00ed plodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dynamick\u00e9\nB zobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pravda o nebezpe\u010d\u00ed ultrazvuku:",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u016f\u017ee pacienta po\u0161kodit\ntepeln\u00fdmi a kavita\u010dn\u00edmi \u00fa\u010dinky p\u0159i jak\u00e9koliv intenzit\u011b",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00edm rizikov\u00fdm faktorem ultrazvuku je:",
            "options": [
                {
                    "text": "tepeln\u00fd \u00fa\u010dinek (oh\u0159ev\ntk\u00e1n\u00ed)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zrychlen\u00ed\nproud\u011bn\u00ed krve",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hemol\u00fdze\nkrve",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "artefakty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00ed \u00fa\u010dinky infra\u010derven\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "tepeln\u00e9",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fotodynamick\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "karcinogenn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jeho\nvlivem se v k\u016f\u017ei tvo\u0159\u00ed vitam\u00edn D",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Oh\u0159ev tk\u00e1n\u011b st\u0159\u00eddav\u00fdch proudem se uskute\u010d\u0148uje:",
            "options": [
                {
                    "text": "dielektrick\u00fdm oh\u0159evem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "doch\u00e1z\u00ed\nk vytvo\u0159en\u00ed tepla p\u0159\u00edmo ve tk\u00e1ni",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stimuluje\njen svaly",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro\u010d se \u0161\u00ed\u0159\u00ed ak\u010dn\u00ed potenci\u00e1l pod\u00e9l membr\u00e1ny",
            "options": [
                {
                    "text": "ak\u010dn\u00ed potenci\u00e1l otv\u00edr\u00e1\niontov\u00e9 kan\u00e1ly v soused\u00edc\u00edch \u010d\u00e1stech membr\u00e1ny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00e1\nvodivost neuronu je velmi vysok\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u00edky\nneurotrasmiter\u016fm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozd\u00edln\u00e9\nnap\u011bt\u00ed mezi membr\u00e1nami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ak\u010dn\u00ed\npotenci\u00e1l zp\u016fsob\u00ed \u017ee iontov\u00e9 pumpy za\u010dnou pracovat",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zp\u016fsob\u00ed depolarizaci na membr\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vznik membr\u00e1nov\u00e9ho ak\u010dn\u00edho potenci\u00e1lu",
            "options": [
                {
                    "text": "Na+ do bu\u0148ky a pak depolarizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm se ned\u00e1 prov\u00e1d\u011bt audiometrick\u00e9 vy\u0161et\u0159en\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "audiorefraktometr",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "debye",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Cm",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Cm-1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "N*m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "N/m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "A*m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bezrozm\u011brn\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dip\u00f3lov\u00fd moment",
            "options": [
                {
                    "text": "sou\u010din parci\u00e1ln\u00edch n\u00e1boj\u016f a\njejich vzd\u00e1lenost\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka m\u00e1 nulov\u00fd dip\u00f3lov\u00fd moment",
            "options": [
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "acetylcholin\nve vod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ATP\nve vod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hexan",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "dus\u00edk",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Samostatn\u011b nestabiln\u00ed \u010d\u00e1stice:",
            "options": [
                {
                    "text": "alfa",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pozitron",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "elektron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "foton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "antiproton",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mion",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "v\u0161echny\nanti\u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Expira\u010dn\u00ed rezervn\u00ed objem",
            "options": [
                {
                    "text": "1 l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "3\nl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "co\nzbyde v plic\u00edch po maxim\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed\nne\u017e IRO",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fddech po b\u011b\u017en\u00e9m\nv\u00fddechu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Inspira\u010dn\u00ed objem je",
            "options": [
                {
                    "text": "0,5 l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "5\nl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem vzduchu kter\u00fd jsme\nschopni maxim\u00e1ln\u011b nadechnout po norm\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mno\u017estv\u00ed\nvzduchu kter\u00fd jsme schopni maxim\u00e1ln\u011b nadechnout po norm\u00e1ln\u00edm n\u00e1dechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polovina\nvit\u00e1ln\u00ed kapacity",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Inspira\u010dn\u00ed rezervn\u00ed objem",
            "options": [
                {
                    "text": "max.\nv\u00fddech po n\u00e1dechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "max.n\u00e1dech po v\u00fddechu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rezidu\u00e1ln\u00ed objem",
            "options": [
                {
                    "text": "0,15 l",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,5 l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "objem\nv lic\u00edch po norm\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem v plic\u00edch po\nmaxim\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dechov\u00fd objem",
            "options": [
                {
                    "text": "0,5 l",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Anatomick\u00fd mrtv\u00fd d\u00fdchac\u00ed prostor",
            "options": [
                {
                    "text": "aktivn\u011b\nvyu\u017e\u00edvan\u00fd prostor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prostor dutiny \u00fastn\u00ed a nosu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "objem d\u00fdchac\u00edch cest a m\u00e1\nasi 150 ml",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vzduch\nkter\u00fd zbyde v d\u00fdch.cest\u00e1ch po maxim\u00e1ln\u00edm v\u00fddechu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e se polom\u011br trubice sn\u00ed\u017e\u00ed ze 4 cm na 1 cm, tak rychlost\n(3->6->zmen\u0161\u00ed 4kr\u00e1t) \na) se zv\u00fd\u0161\u00ed 4kr\u00e1t",
            "options": [
                {
                    "text": "se zv\u00fd\u0161\u00ed 16kr\u00e1t",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "se\nsn\u00ed\u017e\u00ed 4kr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "se\nsn\u00ed\u017e\u00ed 16kr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Funkce ultrazvukov\u00e9ho gelu",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159en\u00ed vlny do t\u011bla (ne\nn\u00ed\u017een\u00ed odporu !!!)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Sn\u00ed\u017een\u00ed\nelektrick\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nakustick\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Sn\u00ed\u017een\u00ed\nrizika",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Monitorov\u00e1n\u00ed\nob\u00e9zn\u00edch pacient\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Lep\u0161\u00ed obraz \u2013 nebo n\u011bco takov\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nepravdiv\u00e9 tvrzen\u00ed o vy\u0161et\u0159en\u00ed ultrazvukem",
            "options": [
                {
                    "text": "sektorov\u00e1 sonda ne vy\u0161et\u0159en\u00ed srdce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nutn\u00e9\nm\u00edt pln\u00fd mo\u010dov\u00fd m\u011bch\u00fd\u0159",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nvy\u0161et\u0159en\u00ed \u017ealudku p\u0159ij\u00edt nala\u010dno",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nvy\u0161et\u0159en\u00ed \u017elu\u010dn\u00edku nala\u010dno",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed \u017ealudku a\u017e po n\u00e1levu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co plat\u00ed o ultrazvuku:",
            "options": [
                {
                    "text": "krev\nje mo\u017eno zobrazit pouze pokud je v c\u00e9v\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "barevn\u00fd\ndopler neumo\u017e\u0148uje zobrazit krev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "krev\nmimo c\u00e9vy \u2013 anechogenn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "krev\nse zobraz\u00ed b\u00edle",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "krev se zobraz\u00ed \u010derven\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010cerven\u00e9 a modr\u00e9 zobrazen\u00ed u doplera znamen\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "\u010derven\u011b\nart\u00e9rie, mod\u0159e v\u00e9ny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010derven\u011b\nv\u00e9ny, mod\u0159e art\u00e9rie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010derven\u00e1\nje teplej\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010derven\u00e9 je tok k sond\u011b,\nmod\u0159e od sondy",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nespr\u00e1vn\u00e9 tvrzen\u00ed u UZ",
            "options": [
                {
                    "text": "n\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed na chirurgick\u00e9 z\u00e1kroky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed\nna \u010di\u0161t\u011bn\u00ed n\u00e1stroj\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o\nfrekvence 1MHz na diagnostiku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o\nfrekvenci 1MHz na terapii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "doppler b\u011b\u017e\u00ed p\u0159i n\u00edzkofrekven\u010dn\u00edm UZ",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vzduch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stla\u010den\u00fd\noxid uhli\u010dit\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tuk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017eelezo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011bkk\u00e1\ntk\u00e1\u0148",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "najd\u011bte prost\u0159ed\u00ed s nejvy\u0161\u0161\u00ed akustickou impedanc\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "vzduch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "CO2\npod n\u00edzk\u00fdm tlakem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tukov\u00e1\ntk\u00e1\u0148",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017eelezo",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Frakcionace z\u00e1\u0159en\u00ed p\u0159i radioterapii je kv\u016fli",
            "options": [
                {
                    "text": "aby\nse u\u0161et\u0159ilo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aby\nse dala l\u00e9pe vypo\u010d\u00edtat celkov\u00e1 d\u00e1vka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aby se zachytilo co nejv\u00edce\nn\u00e1dorov\u00fdch bun\u011bk v mit\u00f3ze a byla umo\u017en\u011bna regenerace ostatn\u00ed tk\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "P\u0159esn\u00e9\nm\u011b\u0159en\u00ed d\u00e1vky p\u0159i oza\u0159ov\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Korotkovy zvuky",
            "options": [
                {
                    "text": "nejsiln\u011bj\u0161\u00ed\np\u0159i st\u0159edn\u00edm arteri\u00e1ln\u00edm tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je to chv\u011bn\u00ed c\u00e9v jako\nd\u016fsledek turbulentn\u00edho proud\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "jsou\nsly\u0161iteln\u00e9 v ka\u017ed\u00e9 c\u00e9v\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dle\npohyb\u016f srdce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Bimetalov\u00fd teplom\u011br",
            "options": [
                {
                    "text": "je zalo\u017een na teplotn\u00ed\nrozta\u017enosti dvou r\u016fzn\u00fdch kov\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nzalo\u017een na slitin\u011b bimetalu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nzalo\u017een na termoelektrick\u00e9m jevu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011bn\u00ed\nse odpor polovodi\u010de podle teploty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i klidov\u00e9m d\u00fdch\u00e1n\u00ed je pom\u011br vym\u011b\u0148ovan\u00e9ho vzduchu ku celkov\u00e9mu objemu\nplic",
            "options": [
                {
                    "text": "70\n%",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "85%",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nhyperventilaci 100%",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic nen\u00ed pravda",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rychlost vzruchu na nemyelizovan\u00e9m vl\u00e1kn\u011b neuronu",
            "options": [
                {
                    "text": "0,5 m/s, myelizovan\u00e9m 120 m/s",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sluchadla obsahuj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "modul\u00e1tor\na demodul\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0159e\u010dov\u00fd procesor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pulzn\u00ed\nfiltry",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "endokochle\u00e1rn\u00ed\nt\u011bl\u00edsko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "citliv\u00fd mikrofon",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 tk\u00e1\u0148 je nejcitliv\u011bj\u0161\u00ed na ioniza\u010dn\u00ed z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "mozkov\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ty\u010dinky\na \u010d\u00edpky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jatern\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "srdce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kuboidn\u00ed\nbu\u0148ky o\u010dn\u00ed \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kostn\u00ed d\u0159e\u0148",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pop\u0159.\nsliznice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chrupavky\nkost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nen\u00ed posti\u017eeno p\u0159i \u201est\u0159edn\u00edm\u201c oz\u00e1\u0159en\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "pl\u00edce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mozek",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hladk\u00e9 svaly",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tr\u00e1vic\u00ed\ntrubice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co oslabuje radioterapeutick\u00e9 \u00fa\u010dinky (radiosenzitivita)",
            "options": [
                {
                    "text": "P\u0159id\u00e1n\u00ed\nsulfohydron\u00e1tu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00ed\nkysl\u00edku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\nteploty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed teploty",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 bu\u0148ky nebudou po\u0161kozeny IZ (p\u0159i nemoci z oz\u00e1\u0159en\u00ed)?",
            "options": [
                {
                    "text": "Cortiho\nvl\u00e1skov\u00e9 bu\u0148ky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "spermatogonie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plicn\u00ed\nepitel",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kostn\u00ed\nd\u0159e\u0148",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Stochastick\u00e9 \u00fa\u010dinky ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "z\u00e1kal\n\u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "erytr\u00e9m\nk\u016f\u017ee",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mutace",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "n\u00e1dor",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 jsou deterministick\u00e9 \u00fa\u010dinky ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "z\u00e1kal \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tvorba\nn\u00e1dor\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mutace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznik eryt\u00e9mu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "po\u0161kozen\u00ed k\u016f\u017ee",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ionizuj\u00edc\u00ed z\u00e1\u0159en\u00ed nejv\u00edc p\u016fsob\u00ed na",
            "options": [
                {
                    "text": "kmenov\u00e9 bu\u0148ky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "najdi spr\u00e1vnou v\u011btu t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se biologick\u00fdch \u00fa\u010dink\u016f ultrazvuku.",
            "options": [
                {
                    "text": "ultrazvuk\nm\u016f\u017ee zp\u016fsobit mutace podobn\u00e9 ionizuj\u00edc\u00edmu z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlavn\u00edm\n\u00fa\u010dinkem ultrazvuku na \u017eiv\u00e9 tk\u00e1n\u011b je vzr\u016fst koncentrace iont\u016f v bu\u0148k\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ultrazvuk m\u016f\u017ee po\u0161kodit\npacienta v d\u016fsledku kavitace a oh\u0159evu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nelze\npou\u017e\u00edt n\u00edzk\u00fdch frekvenc\u00ed ultrazvuku, aby nepo\u0161kodily pacienta",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nelze\npou\u017e\u00edt vysok\u00fdch frekvenc\u00ed ultrazvuku, aby nepo\u0161kodily pacienta",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "neurostimul\u00e1tor",
            "options": [
                {
                    "text": "dr\u00e1\u017ed\u011bni mozku a m\u00edchy p\u0159i diagnostice a l\u00e9\u010debn\u00fdch\nmetod\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kde se ned\u00e1 vyu\u017e\u00edt DSA",
            "options": [
                {
                    "text": "ultrasonografie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "A/D p\u0159evodn\u00edk, pro\u010d se pou\u017e\u00edv\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159evod a zpracov\u00e1n\u00ed a uchov\u00e1n\u00ed digit\u00e1ln\u00edch dat",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejv\u00fdkon\u011bj\u0161\u00ed A/D p\u0159evodn\u00edk mus\u00ed m\u00edt p\u0159\u00edstroj (s nejv\u011bt\u0161\u00ed vzorkovac\u00ed\nfrekvenc\u00ed)",
            "options": [
                {
                    "text": "digit\u00e1ln\u00ed\nteplom\u011br \u2013 nejni\u017e\u0161\u00ed fvz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "EEG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pr\u016ftokov\u00fd dopler",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "EKG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "digit\u00e1ln\u00ed\ntlakom\u011br",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Saltatorick\u00e9 veden\u00ed vzruchu se uplat\u0148uje:",
            "options": [
                {
                    "text": "motorick\u00fd axon",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neuromotorick\u00e9 nervy",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Surfaktant",
            "options": [
                {
                    "text": "metanol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "etanol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "NaCl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00e9rov\u00fd albumin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161krob",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kyselina\n\u017elu\u010dov\u00e1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Plicn\u00ed surfaktant",
            "options": [
                {
                    "text": "je to lipoproteinov\u00fd povlak\nalveol\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je to glykosidov\u00fd povlak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sni\u017euje povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed v\nalveolech",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je to sou\u010d\u00e1st neelastick\u00e9ho\nodporu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "(Geometrick\u00fd) Polost\u00edn u RTG zp\u016fsobuje:",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0161patn\u00e1 poloha pacienta mezi\nrentgenkou a st\u00edn\u00edtkem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mal\u00e1 vzd\u00e1lenost pacienta od st\u00edn\u00edtka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mal\u00e9\nnap\u011bt\u00ed na anod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "velk\u00e9\nnap\u011bt\u00ed na anod\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm lze sn\u00ed\u017eit polost\u00edn u RTG",
            "options": [
                {
                    "text": "zmen\u0161en\u00edm plochy ohniska",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161en\u00edm vzd\u00e1lenosti mezi\npacientem a st\u00edn\u00edtkem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00edm\nnap\u011bt\u00ed anody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "odstran\u011bn\u00edm\nbuckyho clony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159ibl\u00ed\u017een\u00edm\nrentgenky k pacientovy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co zp\u016fsobuje rozost\u0159en\u00ed RTG sn\u00edmku",
            "options": [
                {
                    "text": "pohyby pacienta",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "velk\u00e1\nvzd\u00e1lenost diagnostick\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed od pacienta",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tepov\u00e1\nvlna",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kone\u010dn\u00e1 velikost ohniska\nanody",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm zv\u00fd\u0161\u00edme ostrost obrazu p\u0159i RTG vy\u0161et\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "zmen\u0161\u00edme plochu ohniska",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161\u00edme vzd\u00e1lenost\npacienta od filmu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161\u00edme vzd\u00e1lenost\npacienta od rentgenky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161\u00edme\nvzd\u00e1lenost pacienta od rentgenky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Buckyho clonou",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co se stane s erytrocytem kdy\u017e ho d\u00e1me do 1 litru vody s 100 g NaCl:",
            "options": [
                {
                    "text": "scvrkne se",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "l\u00fdza",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bn\u00ed\nbarvu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co se stane s erytrocytem kdy\u017e ho d\u00e1me do destilovan\u00e9 vody",
            "options": [
                {
                    "text": "praskne",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161\u00ed\nse",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "D\u00edky \u010demu pozn\u00e1me \u017ee h\u00fdbeme hlavou",
            "options": [
                {
                    "text": "pohyb polokr. kan\u00e1lku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "registrace\npomoc\u00ed krist",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pomoc\u00ed\nendolymfy, kter\u00e1 h\u00fdbe kristama",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kupule dr\u00e1\u017ed\u00ed krysty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Gelatin\u00f3zn\u00ed kupuly:",
            "options": [
                {
                    "text": "pokr\u00fdvaj\u00ed\npovrch makul nebo n\u011bco takov\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zp\u016fsobuj\u00ed\npodr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed vl\u00e1skov\u00fdch bun\u011bk v utrikulech nebo saculech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pokr\u00fdvaj\u00ed povrch ampul\u00e1rn\u00edch krist",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou vychylov\u00e1ny pohybem endolymfy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kterou metodou se d\u00e1 teplota nam\u011b\u0159it do 1 min:",
            "options": [
                {
                    "text": "l\u00e9ka\u0159sk\u00fd rychlob\u011b\u017en\u00fd\nteplom\u011br",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kterou metodou se d\u00e1 teplota nam\u011b\u0159it do 1 s:",
            "options": [
                {
                    "text": "u\u0161n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "U\u0161n\u00ed teplom\u011br \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011b\u0159en\u00ed teplen\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "L\u00e9ka\u0159sk\u00fd rychlob\u011b\u017en\u00fd teplom\u011br m\u00e1 \u010dasovou konstantu:",
            "options": [
                {
                    "text": "nem\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "do 1 min",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "do 1 s",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "do 5 min",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u00da\u010dinkem (n\u00edzkoenergetick\u00e9ho, n\u00edzkofrekven\u010dn\u00edho) laseru nen\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "baktericidn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "antipyretick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "antidematozn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "protiz\u00e1palov\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "analgetick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proti\ned\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "biostimula\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V l\u00e9ka\u0159stv\u00ed se obvykle pou\u017e\u00edvaj\u00ed lasery s v\u00fdkonem",
            "options": [
                {
                    "text": "10-5 a\u017e 10-10 W",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "10-3 a\u017e 104 W",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ve v\u0161eobecn\u00e9 chirurgii se pou\u017e\u00edv\u00e1 laser",
            "options": [
                {
                    "text": "v\u00fdkon do 500mW",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00fdkon nad 500mW",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "v\u00fdkon do 50mW",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o n\u00edzk\u00e9 energii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "koincidence",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pozorovac\u00ed vzd\u00e1lenost 6 m. Z\u00e1pis \u0159\u00e1dku je 18. \u010c\u00edslo 18 u optotypu\nznamen\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "\u017ee pacient s norm\u00e1ln\u00edm\nvizem (emetropick\u00fdma o\u010dima) by m\u011bl p\u0159e\u010d\u00edst ze vzd\u00e1lenosti 18 m (??) u\u017e nerozen\u00e1\nznaky na optotypu)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "ostr\u00e9 vid\u011bn\u00ed u pacienta do 18 let",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pozorovac\u00ed vzd\u00e1lenost 18 m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obraz je ost\u0159e vid\u011bn pod \u00fahlem 18 minut",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o\u010dn\u00ed vada tohoto \u010dlov\u011bka se d\u00e1 korigovat s \u010do\u010dkami\ns 3 dpt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nem\u00e1 to s optikou nic spole\u010dn\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neovlivn\u00ed to diagnostiku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "norm\u00e1ln\u00ed oko m\u00e1 v\u00fdsledn\u00fd v\u00edzus 18/6, \u010dili norm\u00e1ln\u011b to vid\u00ed\nze vzd\u00e1lenosti 3m",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 vada se d\u00e1 odhalit pomoc\u00ed Snellenov\u00fdch optotyp\u016f",
            "options": [
                {
                    "text": "myopie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "myopick\u00fd\nastigmatismus (?)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hyperopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "presbyopie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Snellenov\u00e9 optotypy:",
            "options": [
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed k vy\u0161et\u0159en\u00ed\nostrosti zraku",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K diatermii (proh\u0159\u00edv\u00e1n\u00ed tk\u00e1n\u00ed vysokofrekven\u010dn\u00edm proudem) lze pou\u017e\u00edt",
            "options": [
                {
                    "text": "laser",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ultrazvuk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kondenz\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mikrovlny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "VKV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vysokofrekven\u010dn\u00ed proud\nst\u0159\u00eddav\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "IR\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "interferen\u010dn\u00ed proudy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "UV\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je projev fluktuance:",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0161um v elektrick\u00e9m vodi\u010di",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161um v telefonu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161um\u011bn\u00ed mo\u0159e v mu\u0161li",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "porucha/p\u0159em\u011bna krystalick\u00e9\nm\u0159\u00ed\u017eky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "n\u00e1hl\u00e1 genov\u00e1 mutace",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161um v obvodu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "brown\u016fv pohyb",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed energie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed rychlosti \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00e1 teplota \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nteploty p\u0159i chemick\u00e9 reakci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pohyb krystalick\u00e9 m\u0159\u00ed\u017eky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Lux je jednotka",
            "options": [
                {
                    "text": "osv\u011btlen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sv\u00edtivosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intenzity",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "po\u010ditku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pravda",
            "options": [
                {
                    "text": "PET je investi\u010dn\u011b a\nprovozn\u011b dra\u017e\u0161\u00ed ne\u017e SPECT",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "PET nemus\u00ed m\u00edt kolim\u00e1tory",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "SPECT mus\u00ed m\u00edt kolim\u00e1tory",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nej\u010dast\u011bji se k detekci ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1 filmov\u00e1 emulze",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zesilova\u010d\nobrazu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed\nst\u00edn\u00edtko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Buckyho clona",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co m\u00e1 modern\u00ed (digit\u00e1ln\u00ed) RTG p\u0159\u00edstroj",
            "options": [
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed\nst\u00edn\u00edtko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ploch\u00fd sn\u00edma\u010d obrazu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kazeta\ns filmem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolim\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "prim\u00e1rn\u00ed clona",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "angerova kamera",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K \u010demu slou\u017e\u00ed kolim\u00e1tory v RTG diagnostice \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "umo\u017e\u0148uje\ndetekci z\u00e1\u0159en\u00ed pouze z ost\u0159e vymezen\u00e9ho prostorov\u00e9ho \u00fahlu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "B\u011b\u017en\u00fd RTG p\u0159\u00edstroj neobsahuje (nemus\u00ed obsahovat)",
            "options": [
                {
                    "text": "foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed\nst\u00edn\u00edtko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Buckyho\nclonu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zesilova\u010d",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "transform\u00e1tor\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "usm\u011br\u0148ova\u010d proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolim\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prim\u00e1rn\u00ed\nclona",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Buckyho clona",
            "options": [
                {
                    "text": "zvy\u0161uje d\u00e1vku oz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je za pacientem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zvy\u0161uje dobu expozice",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Audiogram je z\u00e1vislost:",
            "options": [
                {
                    "text": "hladiny intenzity na\nfrekvenci",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hladk\u00e9 svaly",
            "options": [
                {
                    "text": "nereaguj\u00ed na p\u0159\u00edm\u00e9\nelektrick\u00e9 podr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "reaguj\u00ed na nep\u0159\u00edm\u00e9\npodr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "na\nnep\u0159\u00edm\u00e9 podr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed reaguj\u00ed tetanick\u00fdmi k\u0159e\u010demi",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se pou\u017e\u00edv\u00e1 \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00fd p\u0159eru\u0161ovan\u00fd\nproud,",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "n\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed st\u0159\u00eddav\u00fd proud\n(100 Hz \u2013 100 kHz)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Elektrody, na kter\u00fdch se vylu\u010duj\u00ed (vym\u011b\u0148uj\u00ed,\nuvol\u0148uj\u00ed) elektrony a ionty z kovu do roztoku",
            "options": [
                {
                    "text": "prvn\u00edho typu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "druh\u00e9ho\ndruhu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "iontov\u011b\nselektivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vod\u00edkov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "enzymov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co typicky tvo\u0159\u00ed elektrodu druh\u00e9ho typu \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "kov na kter\u00e9m je vrstva\njeho soli v roztoku s anionty",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Enzymov\u00e1 elektroda",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nelektroda k destrukci enzym\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nen\u00ed\niontov\u011b selektivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00ed\nkoncentraci enzym\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je podtoptyp iontov\u011b\nselektivn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "obsahuje enzym kter\u00fdm \u0161t\u011bp\u00ed\nsubstr\u00e1t a p\u0159itom m\u011b\u0159\u00ed jeho koncentraci",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pr\u016fchod enzymu p\u0159es membr\u00e1nu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Iontov\u011b selektivn\u00ed elektroda",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nelektroda prvn\u00edho druhu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obsahuje\nenzymy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obsahuje nepor\u00e9zn\u00ed\nsklen\u011bnou membr\u00e1nu v roztoku iontu a potenci\u00e1l je z\u00e1visl\u00fd na aktivit\u011b\nkonkr\u00e9tn\u00edch iont\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kalomelov\u00e1\nelektroda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sklen\u011bn\u00e1\nelektroda spojen\u00e1 s vod\u00edkovou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Potenci\u00e1l z\u00e1vis\u00ed na\naktivit\u011b iont\u016f v roztoku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Je\ntvo\u0159ena H2CL2 v roztoku KCl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Tvo\u0159en\u00e1 prvkem, kter\u00fd se v roztoku nach\u00e1z\u00ed v oxidovan\u00e9 i redukovan\u00e9\nform\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "jehlov\u00e9 elektrody jsou nej\u010dast\u011bji pou\u017e\u00edv\u00e1ny v",
            "options": [
                {
                    "text": "elektroretinografii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektroencelogragii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrokardiografii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektromyografii",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pletysmografii",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sklen\u011bn\u00e1 elektroda (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "elektroda\ndruh\u00e9ho typu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je iontov\u011b selektivn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je prvn\u00edho druhu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nsrovn\u00e1vac\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\noxireduk\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je platinov\u00e1 elektroda ve sklen\u011bn\u00e9m obalu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 elektrod\u011b p\u0159\u00edslu\u0161\u00ed typick\u00e1 vlastnost \u017ee na jej\u00edm povrchu vylu\u010duj\u00ed\nplyny",
            "options": [
                {
                    "text": "chemick\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "koncentra\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed kles\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "s rostouc\u00ed teplotou",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed se zvy\u0161uje",
            "options": [
                {
                    "text": "kdy\u017e\nse zv\u00fd\u0161\u00ed teplota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00edm\nsapon\u00e1tu (tenzid\u016f)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00edm\nb\u00edlkoviny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00edm teploty",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00ed fosfolipid\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00edm NaCl",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zvy\u0161uje\nse surfaktanty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Po 8 letech zbyde z l\u00e1tky \u00bc , jak\u00fd je polo\u010das rozpadu?",
            "options": [
                {
                    "text": "4 roky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "2\nroky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nrok",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nelze\nvypo\u010d\u00edtat",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dle\ntypu radionuklidu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic nen\u00ed pravda",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Polo\u010das rozpadu je 3 hodiny. Jak\u00e9 mno\u017estv\u00ed zbyde ve vzorku po 9\nhodin\u00e1ch",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u00e9n\u011b\nne\u017e 10%",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1dn\u00fd\nradionuklid u\u017e ve vzorku nen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u00bc\np\u016fvodn\u00edho vzorku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1/8 p\u016fvodn\u00edho vzorku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "1/6\np\u016fvodn\u00edho mno\u017estv\u00ed radionuklidu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skoro \u017e\u00e1dn\u00fd radionuklid u\u017e ve vzorku nen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "3/4",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e zn\u00e1m dobu za kterou se rozpadne 10% jader (klesne aktivita na\n10%), sta\u010d\u00ed to ke spo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed p\u0159em\u011bnov\u00e9 konstanty?",
            "options": [
                {
                    "text": "ano",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pot\u0159ebuji\nzn\u00e1t p\u0159em\u011bnovou konstantu (\u010das, kdy se rozpadne polovina vzorku)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ne",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pot\u0159ebuji\nzn\u00e1t druh radioaktivn\u00edho rozpadu a radionuklid",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co zesiluje \u00fa\u010dinek radionuklidov\u00e9 terapie",
            "options": [
                {
                    "text": "zah\u0159\u00e1t\u00ed m\u00edsta",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "ochlazen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed spot\u0159eby O2",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nep\u0159\u00edm\u00fd \u00fa\u010dinek ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed na bu\u0148ku je vyvol\u00e1n prost\u0159ednictv\u00edm",
            "options": [
                {
                    "text": "radik\u00e1ly p\u016fsob\u00edc\u00ed na DNA",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u016fsob\u00ed\nna permeabilitu membr\u00e1n",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "radik\u00e1ly\nreaguj\u00ed s vodou (produkty radiol\u00fdzy vody)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mitotick\u00e9\nv\u0159et\u00e9nko",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 radik\u00e1ly vznikaj\u00edc\u00ed p\u0159i radiol\u00fdze jsou nejv\u00edce nebezpe\u010dn\u00e9 pro\nt\u011blo:",
            "options": [
                {
                    "text": "singletov\u00fd\nkysl\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hydroxylov\u00fd radik\u00e1l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vod\u00edkov\u00fd radik\u00e1l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "peroxid vod\u00edku",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je nejhor\u0161\u00ed \u00fa\u010dinek ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed na bu\u0148ky tk\u00e1n\u011b",
            "options": [
                {
                    "text": "smrt\nbu\u0148ky (pokud nen\u00ed usmrceno hodn\u011b bun\u011bk)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "abnorm\u00e1ln\u00ed mit\u00f3za s\nn\u00e1slednou replikac\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "abnorm\u00e1ln\u00ed\nmit\u00f3za s n\u00e1sledn\u00fdmi opravami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "apopt\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Prim\u00e1rn\u00ed \u00fa\u010dinky ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed (p\u0159\u00edm\u00fd biologick\u00fd \u00fa\u010dinek)",
            "options": [
                {
                    "text": "zlomy v molekule DNA",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tvorba\nradik\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "reakce\n(rozpleten\u00ed) DNA p\u016fsoben\u00edm voln\u00fdch radik\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zni\u010den\u00ed\nd\u011bl\u00edc\u00edho v\u0159et\u00e9nka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "reakce\nvoln\u00fdch radik\u00e1l\u016f s vodou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fotoelektrick\u00fd jev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "compton\u016fv\nrozptyl",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Teplo se nem\u016f\u017ee vym\u011bnit kdy\u017e:",
            "options": [
                {
                    "text": "t\u011blesa\nkonaj\u00ed pr\u00e1ci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "maj\u00ed stejnou teplotu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "maj\u00ed\nrozd\u00edlnou teplotu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou\nmechanicky spojen\u00e1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak se naz\u00fdv\u00e1 roztok, kter\u00fd m\u00e1 vy\u0161\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak ne\u017e krevn\u00ed plazma",
            "options": [
                {
                    "text": "hypertonick\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hypobarick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "supersonick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hypotonick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak se naz\u00fdv\u00e1 roztok, kter\u00fd m\u00e1 ni\u017e\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak ne\u017e destilovan\u00e1\nvoda",
            "options": [
                {
                    "text": "isotonick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dystonick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "isobarick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic dob\u0159e",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka bude m\u00edt nejvy\u0161\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak (po p\u0159id\u00e1n\u00ed 10 g do 1 l)",
            "options": [
                {
                    "text": "NaCl",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "glukosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toluen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protein",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran\nbarnat\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "etanol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "NaOH",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka m\u00e1 nejni\u017e\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak (po p\u0159id\u00e1n\u00ed 10 g do 1 l)",
            "options": [
                {
                    "text": "NaCl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hemoglobin",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tRNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "glukosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rozd\u00edl mezi Nernstovou a Goldmanovou rovnic\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "Nernstova nebere v \u00favahu\npermeabilitu membr\u00e1ny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Ernstova\nje jen pro kationty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Goldmanova\npopisuje ak\u010dn\u00ed potenci\u00e1l",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Goldman\npo\u010d\u00edt\u00e1 s polykationtem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nen\u00ed\nrozd\u00edl",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sumace je to \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed inhibi\u010dn\u00edch a\nexcita\u010dn\u00edch \u00fa\u010dink\u016f postsynaptick\u00fdch synaps\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V \u010dem spo\u010d\u00edv\u00e1 v\u00fdhoda MRI oproti CT?",
            "options": [
                {
                    "text": "nepou\u017eit\u00ed ionizuj\u00edc\u00edho\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rychlej\u0161\u00ed\nz\u00edsk\u00e1n\u00ed sn\u00edmk\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kontrastn\u00ed\nl\u00e1tky se rychleji rozpadaj\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ne\u0161kodliv\u00e9\npro v\u0161echny pacienty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdhoda CT oproti konven\u010dn\u00edm metod\u00e1m",
            "options": [
                {
                    "text": "vysok\u00e9 rozli\u0161en\u00ed (ostr\u00e9\nzobrazen\u00ed) m\u011bkk\u00fdch tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nlevn\u011bj\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "umo\u017e\u0148uje\nzobrazov\u00e1n\u00ed 3D",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nepot\u0159ebuje\nfotografick\u00fd film",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161\u0161\u00ed\nd\u00e1vky z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nemo\u017enost tisku z\u00e1znamu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "del\u0161\u00ed\ndoba sn\u00edm\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je nejv\u011bt\u0161\u00ed p\u0159ek\u00e1\u017ekou MRI",
            "options": [
                {
                    "text": "cena",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "n\u00e1hrada\nky\u010dle",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je hlavn\u00ed nev\u00fdhoda MRI?",
            "options": [
                {
                    "text": "Nemo\u017enost\nvy\u0161et\u0159ovat pacienty s karidostimul\u00e1torem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Je drah\u00e9",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pr\u016fm\u011brn\u00e9 hodnoty magnetick\u00e9 indukce u MRI:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je kompliance plic",
            "options": [
                {
                    "text": "pom\u011br zm\u011bny ventila\u010dn\u00edho objemu ke zm\u011bn\u011b\nnitroplicn\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Osov\u00e1 ametropie",
            "options": [
                {
                    "text": "anom\u00e1lie d\u00e9lky oka",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V\u00fdpo\u010det tlaku p\u00e1ry net\u011bkav\u00e9 l\u00e1tky nad roztokem (\u00fabytek parci\u00e1ln\u00edho\ntlaku nasycen\u00e9 p\u00e1ry nad kapalinou se rovn\u00e1 zm\u011bn\u011b tlaku = mol\u00e1rn\u00ed zlomek l\u00e1tky\nrozpu\u0161t\u011bn\u00e9 v kapalin\u011b)",
            "options": [
                {
                    "text": "Raolt\u016fv z\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Henry\u016fv\nz\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Dalton\u016fv\nz\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "van\nder Waals\u016fv z\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V\u00fdpo\u010det mno\u017estv\u00ed rozpu\u0161t\u011bn\u00e9ho dus\u00edku v krvi (plynu v kapalin\u011b) pomoc\u00ed\ntlaku vzduchu, nasycen\u00ed krve kysl\u00edkem p\u0159i ur\u010dit\u00e9m tlaku",
            "options": [
                {
                    "text": "henryho z\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "raolt\u016fv\nz\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dalton\u016fv\nz\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "van\u00b4t\nhoof\u016fv z\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Bernoulliho rovnice",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0159\u00edk\u00e1, \u017ee sou\u010det hydrost. a hydrodynam.\ntlaku kapaliny ve vodorovn\u00e9 trubici je konstantn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vypl\u00fdv\u00e1 z n\u00ed \u017ee kapalina je\nnestla\u010diteln\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rychlost toku kapaliny je\nv\u0161ude stejn\u00e1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "rozd\u00edl mezi hladk\u00fdm a p\u0159\u00ed\u010dn\u00e9 pruhovan\u00fdm svalem:",
            "options": [
                {
                    "text": "na p\u0159\u00edm\u00e9 podr\u00e1\u017ed\u011bni nereaguje, na nep\u0159\u00edm\u00e9 je reakce\ndlouh\u00e1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Odpor v tk\u00e1n\u00edch",
            "options": [
                {
                    "text": "je prom\u011bnliv\u00fd, s proudem\nexponenci\u00e1ln\u011b kles\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nprom\u011bnliv\u00fd, s proudem line\u00e1rn\u011b roste",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nst\u00e1l\u00fd, m\u011bn\u00ed se a\u017e po smrti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nz\u00e1visl\u00fd na p\u0159echodov\u00e9m odporu mezi k\u016f\u017e\u00ed a elektrodou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "po vypnut\u00ed se hodnota vrac\u00ed\nk p\u016fvodn\u00ed klidov\u00e9 hodnot\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vis\u00ed na funk\u010dn\u00edm stavu bu\u0148ky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co pou\u017e\u00edv\u00e1me p\u0159i ochran\u011b p\u0159ed radioaktivn\u00edm radonem?",
            "options": [
                {
                    "text": "d\u00fdchac\u00ed p\u0159\u00edstroj (ne\nz\u00e1st\u011bru)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vlnov\u00e1 d\u00e9lka RTG:",
            "options": [
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed ne\u017e 1 nm",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed\nne\u017e u UZ",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed frekvenci ne\u017e\nUZ",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "RTG z\u00e1\u0159en\u00ed se li\u0161\u00ed od viditeln\u00e9ho",
            "options": [
                {
                    "text": "vysokou\nintenzitou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "del\u0161\u00ed\nvlnovou d\u00e9lkou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ni\u017e\u0161\u00ed\nfrekvenc\u00ed vln\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161\u0161\u00ed frekvenc\u00ed vln\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "polarizac\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "UZ z\u00e1\u0159en\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u00e1 men\u0161\u00ed vlnovou d\u00e9lku ne\u017e\nviditeln\u00e9 sv\u011btlo a sly\u0161iteln\u00fd zvuk",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\nmen\u0161\u00ed frekvenci ne\u017e viditeln\u00e9 sv\u011btlo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159\u00ed\nse rychleji ne\u017e sly\u0161iteln\u00fd zvuk ve vzduchu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ne\u0161\u00ed\u0159\u00ed se ve vakuu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159\u00ed se p\u0159edev\u0161\u00edm pod\u00e9ln\u011b",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ultrazvuk",
            "options": [
                {
                    "text": "zvuk\nv rozmez\u00ed 20 \u2013 20 000 kHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zvuk sly\u0161iteln\u00fd m\u00e1 ni\u017e\u0161\u00ed\nfrekvenci ne\u017e ultrazvuk",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159\u00ed se v plynn\u00e9m, kapaln\u00e9m\ni pevn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "UV-C",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnov\u00e1 d\u00e9lka krat\u0161\u00ed ne\u017e 380\nnm",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "baktericidn\u00ed\n\u00fa\u010dinky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fotodynamick\u00e9\n\u00fa\u010dinky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tepeln\u00e9\n\u00fa\u010dinky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\npohlcov\u00e1no vodou",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "IR lidsk\u00e9ho t\u011bla",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnov\u00e1 d\u00e9lka 9 mikrometr\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 z uveden\u00fdch maj\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed vlnovou d\u00e9lku ne\u017e IR",
            "options": [
                {
                    "text": "\u010derven\u00e9\nsv\u011btlo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mikrovlny",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "RTG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "UV",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tzv. p\u0159echodn\u00e9 proud\u011bn\u00ed je:",
            "options": [
                {
                    "text": "proudy opa\u010dn\u00fdch sm\u011br\u016f,\nvznikaj\u00edc\u00ed p\u0159i st\u011bn\u00e1ch trubic v m\u00edst\u011b v\u011btven\u00ed (p\u0159i d\u00fdch\u00e1n\u00ed)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159echod\nmezi lamin\u00e1rn\u00edm a turbulentn\u00edm proud\u011bn\u00edm",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 m\u00e1 hlavn\u00ed vyu\u017eit\u00ed (k jak\u00e9mu vy\u0161et\u0159en\u00ed se pou\u017e\u00edv\u00e1) Angerova (gama)\nkamera?",
            "options": [
                {
                    "text": "lze s n\u00ed sledovat pr\u016fb\u011bh\nkrve v koron\u00e1rn\u00edch c\u00e9vy (?)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nvhodn\u00e1 pro t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co obsahuje gama kamera",
            "options": [
                {
                    "text": "scintil\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kolim\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "foton\u00e1sobi\u010de",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejjednodu\u0161\u0161\u00ed scinitigraf se skl\u00e1d\u00e1 z",
            "options": [
                {
                    "text": "scintil\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "GM\ntrubice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "n\u011bjak\u00e1\ndeska",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00e9\nobvody",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je sou\u010d\u00e1st scintila\u010dn\u00edho po\u010d\u00edta\u010de:",
            "options": [
                {
                    "text": "kolim\u00e1tor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "detektor",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "deska",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00fd\nobvod",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Scintila\u010dn\u00ed detektor",
            "options": [
                {
                    "text": "pro pr\u00e1ci s n\u00edm pot\u0159ebujeme\n\u010d\u00edta\u010d nap\u011b\u0165ov\u00fdch impuls\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "skl\u00e1d\u00e1 se ze scintil\u00e1toru a\nfiltru",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u016fsoben\u00edm z\u00e1\u0159en\u00ed zp\u016fsob\u00ed\nzm\u011bnu krystalov\u00fd m\u0159\u00ed\u017eky scintil\u00e1toru",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Srozumitelnost \u0159e\u010di z\u00e1vis\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "na vy\u0161\u0161\u00edch kmito\u010dtech",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "na\nni\u017e\u0161\u00edch kmito\u010dtech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nsamohl\u00e1sk\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na souhl\u00e1sk\u00e1ch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "na\nbarv\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dekomprese nast\u00e1v\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i\nrychl\u00e9m sestupu pot\u00e1p\u011b\u010de",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i rychl\u00e9m stoup\u00e1n\u00ed\npot\u00e1p\u011b\u010de",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nje pot\u00e1p\u011b\u010d dlouho v hloubce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak pom\u016f\u017eeme pot\u00e1p\u011b\u010d\u016fm s Kesonovou nemoc\u00ed (dekompresn\u00ed nevolnost\u00ed)?",
            "options": [
                {
                    "text": "hyperbarick\u00e1 komora s\nkysl\u00edkem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hypobarick\u00e1\nkomora",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "defibril\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u00e1t\ndo chladu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "krevn\u00ed\ntransfuze",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K \u010demu se pou\u017e\u00edv\u00e1 p\u0159etlakov\u00e1 komora (barokomora)",
            "options": [
                {
                    "text": "kesonov\u00e1 nemoc",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "otrava kyanidy",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "t\u011b\u017ek\u00e9 pop\u00e1leniny\na polytraumata se \u0161okem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "otrava CO2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "otrava CO",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "dekomprese",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "respira\u010dn\u00ed\nonemocn\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00ed p\u0159\u00ed\u010dina dekompresn\u00edho stavu (kesonova nemoc)",
            "options": [
                {
                    "text": "dlouh\u00fd\npobyt ve vod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychl\u00e9\npotopen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nedostatek\nkysl\u00edku ve tk\u00e1n\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychl\u00e9 vyno\u0159en\u00ed a vyplaven\u00ed\ndus\u00edku, kter\u00fd se pak rozpust\u00ed atd.",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i podtlaku",
            "options": [
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed parci\u00e1ln\u00ed tlak plyn\u016f\nv krvi",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed\nparci\u00e1ln\u00ed tlak plyn\u016f v t\u011ble",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed\nparci\u00e1ln\u00ed tlak plyn\u016f v plic\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00edc\nhemoglobinu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Artefakt u ultrazvuku nen\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "akustick\u00fd st\u00edn za cystou\nnapln\u011bnou tekutinou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zeslaben\u00ed obrazu za\nanechogenn\u00ed tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zes\u00edlen\u00ed\nobrazu ze anechogenn\u00ed tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "reverberace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ohony\nkomet",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "akustick\u00fd st\u00edn za kost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161\u0161\u00ed\nodrazivost za hypoechogenn\u00ed tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hypersign\u00e1l za \u017elu\u010dn\u00edkov\u00fdm\nkamenem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "hypersign\u00e1l za kostn\u00ed tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Neostrost ultrazvuku se projev\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "zes\u00edlen\u00ed za anechogenn\u00ed\ncystou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zeslaben\u00ed\nza anechogenn\u00ed cystou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zobrazen\u00ed\nkost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co neovlivn\u00ed diagn\u00f3zu u ultrazvukov\u00e9ho vy\u0161et\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "oh\u0159ev tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "artefakty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161patn\u00e1\nkalibrace p\u0159\u00edstroje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nezku\u0161enost\nvy\u0161et\u0159uj\u00edc\u00edho",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i p\u0159echodu sv\u011btla ze vzduchu do diamantu dojde:",
            "options": [
                {
                    "text": "k lomu ke kolmici",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "k\nlomu od kolmice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tot\u00e1ln\u00ed\nodraz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i p\u0159echodu sv\u011btla z vody do diamantu dojde:",
            "options": [
                {
                    "text": "lom\nod kolmice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lom ke kolmici",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nel\u00e1me\nse",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\nr\u016fzn\u00e9 \u00fahly lomu p\u0159i r\u016fzn\u00fdch \u00fahlech dopadu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed lom paprsku viditeln\u00e9ho sv\u011btla v oku na rozhran\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "rohovka\na vzduch (nen\u00ed v oku vzduch !)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "komorov\u00e1\nvoda a sklivec",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rohovka\na komorov\u00e1 voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "komorov\u00e1 voda a \u010do\u010dka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010do\u010dka a sklivec",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rohovka a sklivec",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "133,3 Pa je:",
            "options": [
                {
                    "text": "1 mm Hg",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "1 torr",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "0,001\nm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nN",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1000 hPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Inhibi\u010dn\u00ed synapse:",
            "options": [
                {
                    "text": "hyperpolarizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Synapse se uskute\u010d\u0148uje",
            "options": [
                {
                    "text": "elektricky s b\u00edlkovinami\nkonexony",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemicky s medi\u00e1torem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemicky\ns iontov\u00fdmi p\u0159ena\u0161e\u010di",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektricky\np\u0159es ranvierovy z\u00e1\u0159ezy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hyperpolarozace:",
            "options": [
                {
                    "text": "je ni\u017e\u0161\u00ed potenci\u00e1l na membr\u00e1n\u011b ne\u017e je klidov\u00fd\npotenci\u00e1l",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e1 sm\u011bs je ml\u00e9ko:",
            "options": [
                {
                    "text": "emulze tuk\u016f ve vod\u011b stabilizovan\u00e1 proteiny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Elektrickou aktivitu depolarizace s\u00edn\u00ed zp\u016fsobuje",
            "options": [
                {
                    "text": "vestibul\u00e1rn\u00ed\nsvazek",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Hus\u016fv\nsvazek",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "purky\u0148ova\nvl\u00e1kna",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sinoatri\u00e1ln\u00ed uzel",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Repolarizace je",
            "options": [
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nklidov\u00e9ho potenci\u00e1lu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\nklidov\u00e9ho potenci\u00e1lu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00e1vrat k p\u016fvodn\u00ed klidov\u00e9\nhodnot\u011b potenci\u00e1lu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Komplex QRS:",
            "options": [
                {
                    "text": "depolarizace komor+ repolarizace s\u00edn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "S*v=konst. Je zvl\u00e1s\u010dn\u00edm vyj\u00e1d\u0159en\u00edm",
            "options": [
                {
                    "text": "Bernouliho\nrovnice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1kona\nzachov\u00e1n\u00ed energie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1kona zachov\u00e1n\u00ed hmotnosti",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mezi stavov\u00e9 veli\u010diny pat\u0159\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "hustota",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "teplota",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vnit\u0159n\u00ed energie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tlak",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pr\u00e1ce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "objem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "entalpie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "l\u00e1tkov\u00e9 mno\u017estv\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemick\u00fd potenci\u00e1l",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemick\u00e1\npr\u00e1ce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hodnota st\u0159edn\u00edho aort\u00e1ln\u00edho (arteri\u00e1ln\u00edho) tlaku:",
            "options": [
                {
                    "text": "13,3 kPa",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "100 mmHg",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "60\nmmHg",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "80\nmmHg",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "120\nmmHg",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "140 mmHg",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "10,3\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "133,3 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "15 Pa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hodnota st\u0159edn\u00edho arteri\u00e1ln\u00edho krevn\u00edho tlaku:",
            "options": [
                {
                    "text": "16kPa/10,5kPa,",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "120/80 mmHg",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hodnota krevn\u00edho tlaku v mal\u00e9m plicn\u00edm ob\u011bhu je",
            "options": [
                {
                    "text": "20% hodnoty tlaku t\u011bln\u00edho\nob\u011bhu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "10\n% t\u011bln\u00edho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "3\nkPa p\u0159i diastole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "10\nmmHg p\u0159i systole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "10\nmmHg p\u0159i diastole",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z \u010deho vypl\u00fdvaj\u00ed tvary a orientace v prostoru orbital\u016f:",
            "options": [
                {
                    "text": "Schrodingerova rovnice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Teorie De Brogliova umo\u017e\u0148uje vypo\u010d\u00edtat",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnovou d\u00e9lku a energii",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "energii\nelektronu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hmotnost\nelektronu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Broglie objevil",
            "options": [
                {
                    "text": "vlnov\u00e9 vlastnosti \u010d\u00e1stic s nenulovou\nklidovou hmotnost\u00ed (p\u0159. elektron)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je plazmopt\u00fdza",
            "options": [
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161ov\u00e1n\u00ed bun\u011bk vlivem\nhypotonick\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161ov\u00e1n\u00ed\nbun\u011bk v hypertonick\u00e9m prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161ov\u00e1n\u00ed\nbun\u011bk v hypertonick\u00e9m prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161ov\u00e1n\u00ed\nbun\u011bk v hypotonick\u00e9m prost\u0159ed\u00ed 281)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je plazmorh\u00fdza:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co z\u00e1\u0159\u00ed infra\u010derven\u00fdm z\u00e1\u0159en\u00edm IR-A? (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "Slunce",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "laser",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1rovky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "neexcita\u010dn\u00ed procesy",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "v\u0161echny exotermick\u00e9 reakce",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "topn\u00e1 t\u011blesa (radi\u00e1tory)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co z\u00e1\u0159\u00ed infra\u010derven\u00fdm z\u00e1\u0159en\u00edm IR-B? (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "Slunce",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "laser",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1rovky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemick\u00e9 exotermick\u00e9 reakce",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "topn\u00e1 t\u011blesa (radi\u00e1tory)",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Infracervene zareni IR-C vyzaruje: (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Afterloader:",
            "options": [
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed v radioterapii",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed\nv teleterapii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed ve spojen\u00ed s\nradionuklidy",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pou\u017e\u00edv\u00e1 radioaktivn\u00ed zdroje",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kontrast",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Teleterapie se nepou\u017e\u00edv\u00e1 k oza\u0159ov\u00e1n\u00ed povrchov\u00fdch ko\u017en\u00edch n\u00e1dor\u016f,\nproto\u017ee",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u00e1\nvelkou ioniza\u010dn\u00ed energii (fotony by m\u011bly velkou energii)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jeho\nsvazky jsou rozb\u00edhav\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jeho\nsvazky jsou sb\u00edhav\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oz\u00e1\u0159\u00ed i zdravou tk\u00e1\u0148 za\nn\u00e1dorem",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Chronaxie",
            "options": [
                {
                    "text": "\u010dasov\u00e1 z\u00e1kladna v I/t k\u0159ivce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejni\u017e\u0161\u00ed\nintenzita proudu, kter\u00e1 podr\u00e1\u017ed\u00ed nervov\u00e9 vl\u00e1kno",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejkrat\u0161\u00ed\n\u010das nutn\u00fd k vyvol\u00e1n\u00ed podr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed p\u0159i reob\u00e1zi",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed\nnervov\u00e9ho vl\u00e1kna",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na zesilova\u010di RTG obrazu vznik\u00e1 obraz, kter\u00fd je:",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159evr\u00e1cen\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edm\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161en\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "50\u00d7\njasn\u011bj\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\u00d7\njasn\u011bj\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "a\u017e 10 000\u00d7 jasn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e\nobraz p\u016fvodn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zmen\u0161en\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skute\u010dn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u016f\u017ee b\u00fdt nahrazen gama kamerou",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zesilova\u010d RTG tvo\u0159\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "viditeln\u00e9 sv\u011btlo, vyra\u017een\u00ed\nelektronu (emise), viditeln\u00e9 sv\u011btlo",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vyra\u017een\u00ed\nelektronu, viditeln\u00e9 sv\u011btlo, vyra\u017een\u00ed elektronu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "excitace\nelektronu, deexcitace eletronu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed zesilova\u010de RTG obrazu je",
            "options": [
                {
                    "text": "fotokatoda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fotoanoda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "katoda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed\nscintil\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "anoda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vl\u00e1knov\u00e1\noptika",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "monitor",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Charakteristika zesilova\u010de",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u00e1\n100\u00d7 v\u011bt\u0161\u00ed odpor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\n1000\u00d7 v\u011bt\u0161\u00ed odpor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "frekvence",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "CT \u010d\u00edslo:",
            "options": [
                {
                    "text": "-1000: vzduch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "0: voda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "-100: tuk",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "50: m\u011bkk\u00e1 tk\u00e1\u0148",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "1000: kost",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "CT \u010d\u00edslo \u017eeleza, olova",
            "options": [
                {
                    "text": "nedefinovan\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolem\n+1000",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolem\n-1000",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00edc ne\u017e +1000",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Supravodiv\u00fd magnet se u MRI pou\u017e\u00edv\u00e1 kv\u016fli (v\u00fdhodou pou\u017eit\u00ed s.m. u MRI\nje):",
            "options": [
                {
                    "text": "zvy\u0161uje prostorovou ostrost\n= v\u011bt\u0161\u00ed prostorov\u00e9 rozli\u0161en\u00ed d\u00edky v\u011bt\u0161\u00ed mag. indukci",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "proto\u017ee\nj\u00edm proch\u00e1zej\u00ed men\u0161\u00ed proudy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nm\u00e9n\u011b hlu\u010dn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Gradient u MRI m\u00e1 funkci",
            "options": [
                {
                    "text": "aby\nnebylo nutn\u00fd pou\u017e\u00edt supravodivou c\u00edvku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chr\u00e1nit\npacienta p\u0159ed mag. polem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sni\u017eovat\nhlu\u010dnost p\u0159\u00edstroje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017e\u00edv\u00e1 se aby byla spln\u011bna podm\u00ednka jen v\nur\u010dit\u00e9 \u010d\u00e1sti t\u011bla (abychom dostali konkr\u00e9tn\u00ed \u0159ez \u2013 sn\u00edmali p\u0159esn\u011b vymezenou\noblast)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i magnetoterapii (l\u00e9\u010debn\u00e9 pou\u017eit\u00ed magnetick\u00e9ho pole) neplat\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "indukce jsou 0,08 \u2013 1 T",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zlep\u0161uje\nprokrven\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "souvis\u00ed\ns iontov\u00fdmi kan\u00e1ly",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u016fsob\u00ed\nprotiz\u00e1n\u011btliv\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e1\nindukce 5 \u2013 80 mT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161\u00ed metabolismus",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "indukce 1 mT",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro tzv. tracing (stopov\u00e1n\u00ed) je nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed radionuklid",
            "options": [
                {
                    "text": "I\n131",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Co",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Cs",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "U",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tritium",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka mol\u00e1rn\u00edho absorp\u010dn\u00edho koeficientu:",
            "options": [
                {
                    "text": "m2/mol mol*m2",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka difuzn\u00edho koeficientu:",
            "options": [
                {
                    "text": "m2/s",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka koeficientu \u00fatlumu rentg. z\u00e1\u0159en\u00ed :",
            "options": [
                {
                    "text": "m-1/cm-1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Koeficient",
            "options": [
                {
                    "text": "0,3\ncm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,3\ncm-2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,3",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,3\ns-1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,3 cm-1",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mol\u00e1rn\u00ed absorp\u010dn\u00ed koeficient je siln\u011b z\u00e1visl\u00fd na",
            "options": [
                {
                    "text": "koncentraci",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chemick\u00e9\nstruktu\u0159e roztoku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159ce vrstvy",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vlnov\u00e9\nd\u00e9lce pou\u017eit\u00e9ho sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd je konven\u010dn\u00ed po\u010det svod\u016f p\u0159i klinick\u00e9m EKG vy\u0161et\u0159en\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "12",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "3",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "6",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "26",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "U EKG se p\u0159ednostn\u011b pou\u017e\u00edvaj\u00ed elektrody",
            "options": [
                {
                    "text": "dob\u0159e\npolarizovateln\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obecn\u011b\nnepolarizovateln\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00edbrn\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vpichov\u00e9\nplatinov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00edbrnochloridov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kalomelov\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\nnerezav\u011bj\u00edc\u00ed oceli",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "aVR, aVL, aVF",
            "options": [
                {
                    "text": "zesilene unipolarni koncetinove svody",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "EKG",
            "options": [
                {
                    "text": "z\u00e1vislost nap\u011bt\u00ed na \u010dase, z\u00e1vislost\nbipotenci\u00e1lu nap\u011bt\u00ed na \u010dase",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K \u010demu je T2",
            "options": [
                {
                    "text": "vymizen\u00ed vektoru transverz\u00e1ln\u00ed magnetizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obr\u00e1cen\u00fd\nvektor transv.magnetizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vektor\nmagnetizace ve sm\u011bru mag.indukce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "longitudin\u00e1ln\u00ed\nvektor magnetizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "T1 je \u010das pot\u0159ebn\u00fd k :",
            "options": [
                {
                    "text": "n\u00e1vrat longitudin\u00e1ln\u00ed vektoru v origin\u00e1ln\u00ed sm\u011br\nmag. indukce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka hlasitosti zvuku",
            "options": [
                {
                    "text": "fon",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pravda:",
            "options": [
                {
                    "text": "hladinu\nintenzity zvuku ud\u00e1v\u00e1me v W/m2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hladinu\nintenzity zvuku v W/m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Hladinu intenzity zvuku v dB",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hladinu\nhlasitosti v dB",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intenzita\nzvuku W/m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intenzita zvuku v dB",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlasitost v sonech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intenzita zvuku W/m2",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlasitost zvuku",
            "options": [
                {
                    "text": "sp\u00ed\u0161\nu \u017een",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sp\u00ed\u0161\nu mu\u017e\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ni\u017e\u0161\u00ed frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "souhl\u00e1sky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd je typick\u00fd parci\u00e1ln\u00ed tlak O2 ve tk\u00e1n\u00edch ?",
            "options": [
                {
                    "text": "4 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "13,3\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5,7\nkPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd je typick\u00fd parci\u00e1ln\u00ed tlak O2 v alveolech ?",
            "options": [
                {
                    "text": "4\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "13,3 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5,7\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "4,5\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "-1,2\nkPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd je typick\u00fd parci\u00e1ln\u00ed tlak CO2 v alveolech?",
            "options": [
                {
                    "text": "13,3\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "6,7\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5,2 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "4\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "-1,2\nkPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd je typick\u00fd parci\u00e1ln\u00ed tlak CO2 ve tk\u00e1n\u00edch?",
            "options": [
                {
                    "text": "13,3\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "6,7 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5,2\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "4\nkPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "-1,2\nkPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tlak v m\u00edst\u011b vy\u00fast\u011bn\u00ed dut\u00fdch \u017eil do srdce (prav\u00e9 s\u00edn\u011b)",
            "options": [
                {
                    "text": "-0,1\n\u2013 0 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0-5\nkPa (neee bo morny je blbej)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0-0,5 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "-5\n\u2013 0 kPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "-0,1\n\u2013 0,1 kPa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Myosin a aktin zp\u016fsobuj\u00ed kontrakci sval\u016f proto\u017ee:",
            "options": [
                {
                    "text": "obsahuj\u00ed\nvelk\u00e9 mno\u017estv\u00ed energie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou\nvelmi citliv\u00e9 na elektrickou stimulaci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jejich\nvl\u00e1kna jsou velmi pevn\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "maj\u00ed\nopa\u010dn\u00e9 elektrick\u00e9 n\u00e1boje, je\u017e zp\u016fsobuj\u00ed jejich p\u0159itahov\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vz\u00e1jemn\u011b posunuj\u00ed vl\u00e1kna tvo\u0159en\u00e1 ob\u011bma b\u00edlkovinami",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Neelastick\u00fd d\u00fdchac\u00ed odpor je d\u00e1n",
            "options": [
                {
                    "text": "plicn\u00ed\nkomplianc\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vlhkost\u00ed\nd\u00fdchac\u00edch cest",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tuhost\u00ed\nplicn\u00ed tk\u00e1n\u011b, hrudn\u00edku a d\u00fdchac\u00edch sval\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozd\u00edlem\nalveol\u00e1rn\u00edho a atmosf\u00e9rick\u00e9ho tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "t\u0159en\u00edm tk\u00e1n\u00ed hrudn\u00edku a dutiny b\u0159i\u0161n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 ionty dosazujeme do Goldmanovy rovnice pro bun\u011b\u010dnou membr\u00e1nu?\n/Jak\u00e9 jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 ionty pro v\u00fdpo\u010det nap\u011bt\u00ed na neuronu pomoc\u00ed Goldmanovi\nrovnice?",
            "options": [
                {
                    "text": "Na+",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "K+,",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Cl-",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "b\u00edlkoviny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Ca",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem nez\u00e1vis\u00ed rychlost difuze",
            "options": [
                {
                    "text": "objem roztoku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "velikost\n\u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010das",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "viskozita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tlak",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vyber spr\u00e1vn\u00e9 tvrzen\u00ed: (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "elektrokauter se pou\u017e\u00edv\u00e1 pro zastaven\u00ed (plo\u0161n\u00e9ho)\nkrv\u00e1cen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "laser je p\u0159i chirurgick\u00fdch z\u00e1kroc\u00edch ze sv\u00e9 podstaty\naseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chirurgick\u00fd\n(n\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed) ultrazvuk je neinvazivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kryokauter\nse pou\u017e\u00edv\u00e1 na zastaven\u00ed plo\u0161n\u00e9ho krv\u00e1cen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vodn\u00ed skalpel je ze sv\u00e9 podstaty aseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chirurgick\u00fd laser s n\u00edzk\u00fdm v\u00fdkonem je neinvazivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chirurgick\u00fd\nlaser je aseptick\u00fd ke tk\u00e1ni",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vodn\u00ed\nskalpel zastavuje krv\u00e1cen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kryokauter je aseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pravda",
            "options": [
                {
                    "text": "ze sv\u00e9 podstaty je laser aseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ze\nsv\u00e9 podstaty je laser septick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ze sv\u00e9 podstaty je vodn\u00ed skalpel aseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ze\nsv\u00e9 podstaty je vodn\u00ed skalpel septick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ze sv\u00e9 podstaty je gama n\u016f\u017e aseptick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ze sv\u00e9 podstaty je gama n\u016f\u017e septick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 v\u00fdhody m\u00e1 elektrokauter (elektrotomie)",
            "options": [
                {
                    "text": "bezbolestn\u00e1\nmetoda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychl\u00e9\nlep\u0161\u00ed hojen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "minim\u00e1ln\u00ed krv\u00e1civost",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy se pou\u017e\u00edv\u00e1 vodn\u00ed skalpel (\u0159ez\u00e1n\u00ed parenchymat\u00f3zn\u00ed tk\u00e1n\u011b)",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0159ez\u00e1n\u00ed\nkost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0159ez\u00e1n\u00ed\ntk\u00e1n\u011b n\u011bjak\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0159ez\u00e1n\u00ed\ntk\u00e1n\u011b jin\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V\u00fdhoda kryochirurgie",
            "options": [
                {
                    "text": "bezkontaktn\u00ed\n\u0159ez",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychl\u00e9\nhojen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "t\u00e9m\u011b\u0159 bezbolestn\u00e1 operace",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mal\u00e1 krv\u00e1civost r\u00e1ny",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 radionuklidy jsou vhodn\u00e9 pro nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00ednu:",
            "options": [
                {
                    "text": "I 131",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Tc 99m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "C 11",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Cs\n- 137",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Th",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plutonium",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Co\n-60",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je hlavn\u00edm zdrojem nuklid\u016f pro nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00ednu",
            "options": [
                {
                    "text": "techneciov\u00fd gener\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00ed urychlova\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "afterloader",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "magneton",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nej\u010dast\u011bj\u0161\u00ed zdroje gama z\u00e1\u0159en\u00ed pro radioterapii",
            "options": [
                {
                    "text": "I\n131",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Tc\n99",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Co",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Cs",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gama\nn\u016f\u017e",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nepat\u0159\u00ed mezi za\u0159\u00edzen\u00ed pro v\u00fdrobu ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "techneciov\u00fd gener\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "afterloader",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kobaltov\u00e1\nbomba",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "urychlova\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Leksell\u016fv\ngaman\u016f\u017e",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co zp\u016fsobuje ionizaci atomu (ionizace nast\u00e1v\u00e1 v\u017edy p\u0159i)?",
            "options": [
                {
                    "text": "Fotoelektrick\u00fd jev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gama z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00fd v\u00fdboj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Comptn\u016fv rozptyl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fluorescence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tvorba elektron-pozitronov\u00fdch p\u00e1r\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tunelov\u00fd\nefekt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vnit\u0159n\u00ed konverze z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro efektivn\u00ed polo\u010das plat\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "je\ndel\u0161\u00ed ne\u017e biologick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\ndel\u0161\u00ed ne\u017e fyzik\u00e1ln\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nroven sou\u010dtu fyzik\u00e1ln\u00edho a biologick\u00e9ho polo\u010dasu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je krat\u0161\u00ed ne\u017e biologick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je roven sou\u010dtu p\u0159evr\u00e1cen\u00fdch hodnot fyzik\u00e1ln\u00edho a\nbiologick\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je krat\u0161\u00ed ne\u017e fyzik\u00e1ln\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z\u00e1\u0159en\u00ed gama m\u016f\u017ee vyvolat",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u00e1\nv\u011bt\u0161\u00ed hodnotu LET",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u00e1 vy\u0161\u0161\u00ed energii",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "chromozomy\njsou na n\u011bj v\u00edce citliv\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pronik\u00e1 hloub\u011bji do tk\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Modul pru\u017enosti v tahu",
            "options": [
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed\nkter\u00fdm by se materi\u00e1l zdvojn\u00e1sobil (d\u00e9lka)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mez pevnosti tahu ve svalu:",
            "options": [
                {
                    "text": "0,4\n-1,2 Mpa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka modulu pru\u017enosti",
            "options": [
                {
                    "text": "Pa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sigma v Hookov\u011b z\u00e1konu m\u00e1 jednotku",
            "options": [
                {
                    "text": "Pa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "N*m2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "V",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bezrozm\u011brn\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "N",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ve vy\u0161\u0161\u00edch nadmo\u0159sk\u00fdch v\u00fd\u0161k\u00e1ch (v\u00fd\u0161kov\u00e1 hypoxie)",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011blk\u00e9 zrychlen\u00e9 d\u00fdch\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznikaj\u00edc\u00ed\nhemoglobin se v\u00edce syt\u00ed kysl\u00edkem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\ntlaku v plicn\u00edm ob\u011bhu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlub\u0161\u00ed\npomal\u00e9 d\u00fdch\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jako osobn\u00ed dozimetr se pou\u017e\u00edv\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "termoluminiscen\u010dn\u00ed \u010didlo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fluorescen\u010dn\u00ed film s plastov\u00fdm krytem (nepr\u016fsvitnou\nplastovou f\u00f3li\u00ed)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mikrokalorimetry",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "GM\ntrubice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "scintila\u010dn\u00ed\npo\u010d\u00edta\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Fricke\u016fv dozimetr",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z \u010deho se skl\u00e1d\u00e1 GM po\u010d\u00edta\u010d?",
            "options": [
                {
                    "text": "Kruhov\u00e1 elektroda s dr\u00e1tem uvnit\u0159",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "GM po\u010d\u00edta\u010d vyu\u017e\u00edv\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "lavinov\u00e9 ionizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hagen \u2013 Poisel\u016fv z\u00e1kon z\u00e1vis\u00ed na",
            "options": [
                {
                    "text": "pr\u016fm\u011br trubice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je pot\u0159eba k tvorb\u011b elektron pozitronov\u00e9ho p\u00e1ru:",
            "options": [
                {
                    "text": "vy\u0161\u0161\u00ed energie fotonu ne\u017e 1,02 MeV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ni\u017e\u0161\u00ed\nenergie fotonu ne\u017e 1,02 MeV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nnem\u016f\u017ee nastat fotoelektrick\u00fd jev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pokud je energie v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e sou\u010det energetick\u00fdch\nekvivalenc\u00ed hmotnosti elektronu a pozitronu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pokud\nje rychlost emitovan\u00fdch \u010d\u00e1stic bl\u00edzko rychlosti sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznik\u00e1 jen v t\u011b\u017ek\u00e9 vod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznik\u00e1\njen p\u0159i emisi alfa \u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010cemu je \u00fam\u011brn\u00e1 (mechanick\u00e1) pr\u00e1ce v termodynamice?",
            "options": [
                {
                    "text": "tlaku a zm\u011bna objemu (Vykonan\u00e9 objemov\u00e9 pr\u00e1ci)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "celkov\u00e9mu objemu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bn\u011b tlaku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tlak ve v\u00fdpo\u010dtu pr\u00e1ce srdce",
            "options": [
                {
                    "text": "tlak\np\u0159ekon\u00e1v\u00e1n\u00ed elastick\u00e9ho a za klidov\u00fdch podm\u00ednek zanedbateln\u00e9ho proudov\u00e9ho\nodporu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tlak p\u0159ekon\u00e1v\u00e1n\u00ed neelastick\u00e9ho a za klidov\u00fdch\npodm\u00ednek zanedbateln\u00e9ho proudov\u00e9ho odporu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tlak\nkysl\u00edku v alveolech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Proudov\u00fd odpor",
            "options": [
                {
                    "text": "mus\u00ed p\u0159ekon\u00e1vat p\u0159ek\u00e1\u017eky v d\u00fdchac\u00edch\ncest\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co se rovn\u00e1 mechanick\u00e9 pr\u00e1ci ide\u00e1ln\u00edho plynu?",
            "options": [
                {
                    "text": "Tlak plynu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co znamen\u00e1 p\u00edsmenko \u201ep\u201c ve vzorci na v\u00fdpo\u010det mechanick\u00e9 pr\u00e1ce plic",
            "options": [
                {
                    "text": "tlakov\u00e1 s\u00edla d\u00fdchac\u00edho svalstva",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem z\u00e1vis\u00ed p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u011b teplota plynu?",
            "options": [
                {
                    "text": "tlak plynu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hustota\nmolekul plynu\u00a8",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159edn\u00ed\nhodnota druh\u00e9 mocniny kinetick\u00e9 rychlosti \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011brn\u00e1\ntepeln\u00e1 kapacita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tepeln\u00e1\nvodivost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je umerna stredni kinet.energii 1 castice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kinetick\u00e9 energii p\u0159\u00edtomn\u00fdch \u010d\u00e1stic v syst\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vzorec objemov\u00e9 pr\u00e1ce plic",
            "options": [
                {
                    "text": "W = p* delta V",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "W\n= p/V",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "W\n= delta p * delta V",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "vyj\u00e1d\u0159en\u00ed jednotkov\u00e9ho jednosm\u011brn\u00e9ho gradientu koncentrace je",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0394c/\n\u0394x",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je typick\u00e9 pro stacion\u00e1rn\u00ed stav?",
            "options": [
                {
                    "text": "Minim\u00e1ln\u00ed produkce entropie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "stacion\u00e1rn\u00ed termodyn. syst\u00e9m-.",
            "options": [
                {
                    "text": "nen\u00ed izolovan\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tok E a \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Entropie charakterizuje:",
            "options": [
                {
                    "text": "pokles uspo\u0159\u00e1danosti izolovan\u00e9ho syst\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy dosahuje voln\u00e1 entalpie (Gibsonova energie) sv\u00e9ho minima?",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i\nexergonn\u00edm d\u011bji",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nendergonn\u00edm d\u011bji",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v rovnov\u00e1\u017en\u00e9m stavu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nje entropie nejni\u017e\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e\nje entalpie nejni\u017e\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Gibbsonova adsorp\u010dn\u00ed rovnice",
            "options": [
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed na povrchu kapaliny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mno\u017estv\u00ed\nabsorbovan\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed pacientem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mno\u017estv\u00ed\nz\u00e1\u0159en\u00ed co pohltila voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mno\u017estv\u00ed surfaktantu na povrchu kapaliny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Gibsonova adsorp\u010dn\u00ed izoterma \u2013 mno\u017estv\u00ed rozpu\u0161t\u011bn\u00e9 l\u00e1tky na povrchu\nkapaliny 358)",
            "options": [
                {
                    "text": "otev\u0159en\u00e9 s p\u0159\u00edvodem energie z venku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "otev\u0159en\u00e9\ns p\u0159\u00edvodem l\u00e1tek z venku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u0161echny\nptev\u0159en\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izolovan\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mezi kter\u00fdmi soustavami nem\u016f\u017ee doj\u00edt k v\u00fdm\u011bn\u011b tepla",
            "options": [
                {
                    "text": "mezi t\u011bmi, kter\u00e9 maj\u00ed stejnou teplotu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zes\u00edlen\u00ed elektrod (unipol\u00e1rn\u00edch svod\u016f/sign\u00e1lu) v EKG dos\u00e1hneme",
            "options": [
                {
                    "text": "odpojen\u00edm diferentn\u00ed elektrody z Wilsonovy svorky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zapojen\u00ed\np\u0159es rezistor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "odpojen\u00edm\nw.svorky a zes\u00edlen\u00edm p\u0159es zesilova\u010d",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Wilsonova svorka",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159ipojen\u00ed 3 kon\u010detinov\u00fdch elektrod p\u0159es\nrezistory",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hemodial\u00fdza",
            "options": [
                {
                    "text": "mus\u00ed\nprob\u00edhat po\u0159\u00e1d jinak nem\u00e1 smysl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u00e1 se nahradit peritone\u00e1ln\u00ed dial\u00fdzou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "princip \u2013 difuze",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017e\u00edv\u00e1 se p\u0159i nefunk\u010dnosti ledvin",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tritium a 3He jsou",
            "options": [
                {
                    "text": "izobary",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izotopy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izomery",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izotopy\nhelia",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zdroje\nm\u011bkk\u00e9ho RTG z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "He-3 a He-4 jsou",
            "options": [
                {
                    "text": "izotopy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izomery",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "C-14 a N-14 jsou",
            "options": [
                {
                    "text": "izotopy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izomery",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "radionuklidy\npou\u017e\u00edvan\u00e9 v medic\u00edn\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izobary",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tritium a deuterium jsou",
            "options": [
                {
                    "text": "izotopy vod\u00edku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e1 je frekvence, amplituda a potenci\u00e1l EEG?",
            "options": [
                {
                    "text": "5 a\u017e 100 mikrovolt\u016f, jednotky a\u017e des\u00edtky Hz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "EMG",
            "options": [
                {
                    "text": "sledujeme \u010dinnostn\u00ed potenci\u00e1ly kostern\u00edch sval\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159en\u00ed\nobjemu krve",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159en\u00ed\nvelkoplo\u0161n\u00fdmi elektrodami",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co vyjad\u0159uje Reynoldsovo \u010d\u00edslo?",
            "options": [
                {
                    "text": "Pom\u016f\u017ee k zji\u0161t\u011bn\u00ed kdy se m\u011bn\u00ed line\u00e1rn\u00ed proud\u011bn\u00ed\nna turbulentn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Reynoldsovo \u010d\u00edslo nez\u00e1vis\u00ed na",
            "options": [
                {
                    "text": "d\u00e9lka trubice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hustota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159edn\u00ed\nrychlost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "viskozita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hydrostatick\u00fd tlak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pr\u016fm\u011br trubice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co vypl\u00edv\u00e1 ze vztahu pro Reynoldsovo \u010d\u00edslo",
            "options": [
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00edm rychlosti se m\u011bn\u00ed turbulentn\u00ed proud\u011bn\u00ed na\nlamin\u00e1rn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00edm\nviskozity se m\u011bn\u00ed turbulentn\u00ed proud\u011bn\u00ed na lamin\u00e1rn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sou\u010det\npolohov\u00e9 a kinetick\u00e9 energie kapaliny je konstantn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Koncentra\u010dn\u00ed polarizace elektrod zp\u016fsobuje",
            "options": [
                {
                    "text": "zm\u011bnu koncentrace iont\u016f v okol\u00ed elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bnu\nkoncentrace elektron\u016f v okol\u00ed elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vylu\u010dov\u00e1n\u00ed\nplynu na elektrod\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Chemick\u00e1 polarizace elektrod zp\u016fsobuje",
            "options": [
                {
                    "text": "zm\u011bnu\nkoncentrace iont\u016f v okol\u00ed elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bnu\nkoncentrace elektron\u016f v okol\u00ed elektrody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vylu\u010dov\u00e1n\u00ed plynu na elektrod\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ultrazvukov\u00fd aspir\u00e1tor",
            "options": [
                {
                    "text": "(ods\u00e1v\u00e1n\u00ed) parenchymat\u00f3zn\u00ed tk\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je xeroradiografie",
            "options": [
                {
                    "text": "kombinace\nskiagrafie a kop\u00edrky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kombinace\nskiaskopie a laseru",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ned\u00e1\nse pou\u017e\u00edt na pozorov\u00e1n\u00ed kost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kombinace skiaskopie a kop\u00edrky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm se zvy\u0161uje nebezpe\u010d\u00ed \u00farazu elektrick\u00fdm proudem",
            "options": [
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161uje se s frekvenc\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161uje\nse s frekvenc\u00ed nad 100kHz u st\u0159\u00eddav\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nv\u011bt\u0161\u00ed u stejnosm\u011brn\u00e9ho proudu ne\u017e u st\u0159\u00eddav\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00e9:\nje v\u011bt\u0161\u00ed u zdroje s v\u011bt\u0161\u00edm vnit\u0159n\u00edm odporem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u011b:\nje v\u011bt\u0161\u00ed u zdroje s men\u0161\u00edm vnit\u0159n\u00edm odporem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161uje se s frekvenc\u00ed nad 10kHz u st\u0159\u00eddav\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kondenz\u00e1torov\u00e9\npole",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co sni\u017euje nebezpe\u010d\u00ed \u00farazu elektrick\u00fdm proudem",
            "options": [
                {
                    "text": "kdy\u017e\nje kapacitn\u00ed proud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00fd m\u00edsto st\u0159\u00eddav\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd proud nad 10 kHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161\u0161\u00ed\nfrekvence st\u0159\u00eddav\u00e9ho proudu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ochrana p\u0159ed \u00farazem el. proudem",
            "options": [
                {
                    "text": "dobr\u00e1 izolovanost od zem\u011b a nedot\u00fdkat se druhou\nrukou n\u011b\u010deho \u017eiv\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i stejn\u00fdch hodnot\u00e1ch proudu je nejv\u011bt\u0161\u00ed mo\u017enost \u00farazu p\u0159i:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Absorpce (l\u00e1tka pohltila) 99% - transmitance:\u00a0\u00a0 (90%->10%)",
            "options": [
                {
                    "text": "1%",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,99",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "log\n0,99",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "0,1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z p\u016fvodn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed bylo absorbov\u00e1no (\u00fatlum z\u00e1\u0159en\u00ed v l\u00e1tce) 90%\nintenzity, jak\u00e1 byla absorbance?",
            "options": [
                {
                    "text": "1 (T= I/I0 = 10%/100% = 0,1, A = log1/T = log\n10 = 1), pro 99% -> 2 (log 100), pro 10% -> log10/9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u00datlum =",
            "options": [
                {
                    "text": "absorpce\n+ rozptyl",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zvuk, kter\u00fd m\u00e1 intenzitu 1 W/m2",
            "options": [
                {
                    "text": "odpov\u00edd\u00e1 hladin\u011b intenzity zvuku 120 dB",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i frekvenci 1000 Hz nen\u00ed sly\u0161et",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hladina hlasitosti je 120 phon\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hladina\nhlasitosti je 120 son\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy je hladina hlasitosti a hladina intenzity zvuku stejn\u00e1 = jak\u00e9\nhladin\u011b odpov\u00edd\u00e1 izofona s intenzitou?",
            "options": [
                {
                    "text": "1000 Hz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Larmorova precese",
            "options": [
                {
                    "text": "sou\u010din gyromagnetick\u00e9ho pom\u011bru a magnetick\u00e9 indukce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sou\u010din\nspinov\u00e9ho momentu a magnetick\u00e9 indukce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "D\u00e1vka U CT",
            "options": [
                {
                    "text": "5 -10 mSv",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kontraindikace vy\u0161et\u0159en\u00ed u endokochle\u00e1rn\u00edho implant\u00e1tu",
            "options": [
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "SPECT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "CT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mamografie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fdch prost\u0159edk\u016f je vyu\u017e\u00edv\u00e1no p\u0159i mamografii?",
            "options": [
                {
                    "text": "M\u011bkke RTG z\u00e1\u0159en\u00ed, kter\u00fdm se zji\u0161\u0165uj\u00ed\nmikrokalcifikace v prs\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Comptn\u016fv rozptyl a fotoelektrick\u00fd jev se li\u0161\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "druhem vyza\u0159ovan\u00e9ho sekund\u00e1rn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "u\nC.r. se neuplat\u0148uje p\u016fsoben\u00ed slab\u00e9 interakce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "druh\nprim\u00e1rn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "C.r.\nm\u016f\u017ee vzniknout jen p\u016fsoben\u00edm velmi urychlen\u00fdch elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "radionuklidy\nkter\u00fd je zp\u016fsobuj\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Comptn\u016fv rozptyl",
            "options": [
                {
                    "text": "foton vyraz\u00ed elektron z obalu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\npru\u017en\u00fd rozptyl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nnepru\u017en\u00fd rozptyl elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je velmi m\u00e1lo z\u00e1visl\u00fd na protonov\u00e9m \u010d\u00edsle atomu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nsiln\u011b z\u00e1visl\u00fd na protonov\u00e9m \u010d\u00edsle atomu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyra\u017een\u00fd foton m\u00e1 ni\u017e\u0161\u00ed energii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie absorbov\u00e1na ale vyz\u00e1\u0159ena",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie fotonu je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b p\u0159em\u011bn\u011bna na kinetickou\nenergii vyra\u017een\u00e9ho elektronu i) rozptyl foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Fotoelektrick\u00fd jev",
            "options": [
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed elektron\u016f z kovu prost\u0159ednictv\u00edm foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ztmavnut\u00ed\nfotografick\u00e9ho filmu v elektrick\u00e9m poli",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed\nsv\u011btla po dopadu elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed\nenergie, bez absorpce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie\nse spot\u0159ebuje i absorbuje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie fotonu je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b p\u0159em\u011bn\u011bna na\nkinetickou energii elektronu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie\nfotonu je pln\u011b p\u0159em\u011bn\u011bna na kinetickou energii elektronu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nastane t\u011bsn\u011b po fotoelektrick\u00e9m jevu vyvolan\u00e9m gama z\u00e1\u0159en\u00edm o\nvysok\u00e9 energii a) z\u010dern\u00e1 film",
            "options": [
                {
                    "text": "lze\nvid\u011bt sv\u011bteln\u00fd v\u00fdboj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vznik\u00e1 z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Po fotoefektu vyvolan\u00e9m gama z\u00e1\u0159en\u00edm na t\u011b\u017ek\u00e9m kovu doch\u00e1z\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "k emisi charakteristick\u00e9ho rentgenova z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "k\nemisi sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "k\nemisi sv\u011btla jako p\u0159i v\u00fdboji",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou\nvyzareny augerovy elektrony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "k\nemisi brzdn\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zcerna fotograficky film",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nveskera energie absorbovana atomem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je ned\u00edln\u00e1 sou\u010d\u00e1st emisn\u00edho spektrofotometru:",
            "options": [
                {
                    "text": "ho\u0159\u00e1k s (bez)barv\u00fdm plamenem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "laserov\u00fd\npaprsek",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polariz\u00e1tor\nsv\u011btla (polariza\u010dn\u00ed krystal)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed absorp\u010dn\u00edho spektrofotometru",
            "options": [
                {
                    "text": "optick\u00e1\nm\u0159\u00ed\u017eka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polariza\u010dn\u00ed filtr",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "UV\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "monochrom\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "foto\u010dl\u00e1nek\nnebo foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bezbarv\u00fd plamen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "laser",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polopropustn\u00e9 zrcadlo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolim\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "detektor sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co zachyt\u00ed prim\u00e1rn\u00ed st\u00edn\u00edtko (clona)",
            "options": [
                {
                    "text": "fotony o n\u00edzk\u00e9 energii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vysokoenergetick\u00e9\nfotony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozpt\u00fdlen\u00e9\nfotony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "usm\u011br\u0148uje\nsvazek foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyza\u0159ov\u00e1n\u00ed\nz t\u011bla pacienta",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K vy\u0161et\u0159en\u00ed \u010deho se nepou\u017e\u00edv\u00e1 RTG?",
            "options": [
                {
                    "text": "plodu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm sn\u00ed\u017e\u00edme d\u00e1vku RTG z\u00e1\u0159en\u00ed pacientovi:",
            "options": [
                {
                    "text": "zesilova\u010dem\nobrazu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00edm\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zadr\u017een\u00ed\ndechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prim\u00e1rn\u00ed st\u00edn\u00edtko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "buckyho\nclona",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kontrastn\u00edmi l\u00e1tkami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u011bt\u0161en\u00ed\nfluorescen\u010dn\u00edcho st\u00edn\u00edtka",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i audiometrick\u00e9m vy\u0161et\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00edme\nmax. hlasitost zvuku pro danou frekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00edme\nmax. hladinu intenzity zvuku pro danou frekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00edme\nmin. intenzitu zvuku pro danou frekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00edme\nmin. hlasitost zvuku pro danou frekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00edme min. hladinu intenzity zvuku pro danou frekvenci",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je v\u00fdsledkem audiometrie",
            "options": [
                {
                    "text": "audiogram",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nulov\u00e1 izofona",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejni\u017e\u0161\u00ed hladina intenzity pro ur\u010dit\u00e9 frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejni\u017e\u0161\u00ed\nhladina hlasitosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "konkr\u00e9tn\u00ed hladiny intenzity zvuku p\u0159i konkr\u00e9tn\u00edch\nfrekvenc\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejni\u017e\u0161\u00ed pr\u00e1h sly\u0161itelnosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejni\u017e\u0161\u00ed\nintenzitu pro dan\u00e9 frekvence",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Disipativni struktury jsou stabilizovany:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Beta skl\u00e1dan\u00fd list je",
            "options": [
                {
                    "text": "sekund\u00e1rn\u00ed struktura DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "struktura\nRNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sekund\u00e1rn\u00ed struktura b\u00edlkovin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prim\u00e1rn\u00ed\nstruktura DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "struktura\nchromatinu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Alfa \u0161roubovice",
            "options": [
                {
                    "text": "v sekund\u00e1rn\u00ed\u00a0 struktu\u0159e protein\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kandela",
            "options": [
                {
                    "text": "jednotka sv\u00edtivosti",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Lux \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "jednotka osv\u011btlen\u00ed (lm/m2 = cd*sr/m2)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Lumen",
            "options": [
                {
                    "text": "jednotka sv\u011bteln\u00e9ho toku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sv\u011bteln\u00fd tok, kter\u00fd je vyz\u00e1\u0159en sv\u00edtivost\u00ed zdroje s intenzitou sv\u011btla 1\ncd do v\u0161ech sm\u011br\u016f a) 2p\u00ed lumen",
            "options": [
                {
                    "text": "4 p\u00ed lumen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "2\nlux",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nlux",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nlumen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "2 p\u00ed lux",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Adaptace nejsou schopny",
            "options": [
                {
                    "text": "voln\u00fd nervov\u00fd zakon\u010den\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010d\u00edpky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ty\u010dinky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010dichov\u00e9\nbu\u0148ky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejadaptibiln\u011bj\u0161\u00ed receptorov\u00e9 bu\u0148ky jsou",
            "options": [
                {
                    "text": "Cortiho\norg\u00e1n",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ty\u010dinky\na \u010d\u00edpky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voln\u00e1\nnerovov\u00e1 zakon\u010den\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chu\u0165ov\u00e9 bu\u0148ky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010dichov\u00e9 bu\u0148ky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00ed v\u00fdhoda impulsn\u00edho doplera",
            "options": [
                {
                    "text": "lze j\u00edm m\u011b\u0159it c\u00e9vy kter\u00e9 se p\u0159ekr\u00fdvaj\u00ed (t\u011bsn\u011b nad\nsebou)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nrychlej\u0161\u00ed ne\u017e nemodulovan\u00fd dopler",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zobrazuje\nsm\u011br toku krve na rozd\u00edl od nemodulovan\u00e9ho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u016f\u017ee\nse s n\u00edm m\u011b\u0159it rychlost toku i ve tk\u00e1n\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lze l\u00e9pe m\u011b\u0159it rychlost krve",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jeho intenzita je mensi nez u kontinu\u00e1ln\u00edho",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Termol\u00e9\u010debn\u00e9 metody",
            "options": [
                {
                    "text": "ultrazvuk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "brachiskopie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Elektrofor\u00e9za je pohyb elektricky nabit\u00fdch \u010d\u00e1stic v",
            "options": [
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00e9m poli",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00e9m\npoli",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "impulsn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rychlost elektrofor\u00e9zy z\u00e1vis\u00ed na",
            "options": [
                {
                    "text": "hustota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "viskozita",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Proudy st\u0159\u00eddav\u00e9 s rychl\u00fdm n\u00e1stupem (n\u00edzko/vysokofrekven\u010dn\u00ed\u00a0 ? n\u00e1razov\u00e9)",
            "options": [
                {
                    "text": "elektronark\u00f3za a",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed zdrav\u00fdch sval\u016f a nerv\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed\ndenervovan\u00fdch sval\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed\nhladk\u00e9ho svalstva",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyvol\u00e1n\u00ed\nevokovan\u00fdch potenci\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Proudy s pomal\u00fdm n\u00e1stupem pou\u017e\u00edv\u00e1me k dr\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "hladk\u00e9 svalstvo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vegetativn\u00ed nervy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "denervovan\u00fd svaly",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Transform\u00e1tor/tranzistor?? (v\u0161e dob\u0159e)",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u016f\u017ee se pou\u017e\u00edt jako sp\u00edna\u010d/vyp\u00edna\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u011bkter\u00e9 po\u010d\u00edta\u010de obsahuj\u00ed elektronky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u011bkter\u00e9 po\u010d\u00edta\u010de obsahuj\u00ed rel\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u016f\u017ee nahradit rel\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je denzitometrie?",
            "options": [
                {
                    "text": "ultrasonografick\u00e1 metoda k m\u011b\u0159en\u00ed dekalcifikace kost\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "souvis\u00ed\nse zuby",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vhodn\u00e1\npro vy\u0161et\u0159en\u00ed osteopor\u00f3zy p\u00e1te\u0159e",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "metoda k m\u011b\u0159en\u00ed dekalcifikace kost\u00ed pomoc\u00ed RTG z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "metoda\nzji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed hustoty kostn\u00ed tk\u00e1n\u011b pomoc\u00ed IR z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed hustoty kostn\u00ed tk\u00e1n\u011b (podle mornyho ne)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vzduchov\u00e9 bubliny u ultrazvuku se vyu\u017e\u00edvaj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed srdce",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kontrastn\u00ed prost\u0159edky v ultrasonografii",
            "options": [
                {
                    "text": "mikrobubliny plynu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro\u010d mikrobubliny plynu jako kontrast u UZ",
            "options": [
                {
                    "text": "lep\u0161\u00ed lomivost krve",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Harmoick\u00e9 zobrazen\u00ed je zalo\u017eeno na",
            "options": [
                {
                    "text": "vyu\u017eit\u00ed vhodn\u00e9 kontrastn\u00ed l\u00e1tky v\nultrasonografii",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ultrasonografie se nepou\u017e\u00edv\u00e1 pro vy\u0161et\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011bkk\u00fdch\norg\u00e1n\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ledvin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "endolumi\u00e1rn\u00ed\nvy\u0161et\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 frekvence se nej\u010dast\u011bji pou\u017e\u00edvaj\u00ed v ultrasonografii",
            "options": [
                {
                    "text": "1\nMHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "2\nMHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5 MHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\nkHz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kontrastn\u00ed l\u00e1tka pro RTG ledvin",
            "options": [
                {
                    "text": "s obsahem j\u00f3du",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "baryov\u00e1\nka\u0161e",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gadolinium",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "OsO4",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kterou metodu nem\u016f\u017eeme pou\u017e\u00edt p\u0159i vy\u0161et\u0159en\u00ed kost\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "RTG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "CT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "scintigrafie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "denzitometrie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ultrasonografie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ultrasonograf nelze pou\u017e\u00edt",
            "options": [
                {
                    "text": "struktura kosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pleur\u00e1ln\u00ed\ndutina",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "m\u011bkk\u00e9\ntk\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "peritone\u00e1ln\u00ed\ndutina",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "slinn\u00e9\n\u017el\u00e1zy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "klouby",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 metody jsou digit\u00e1ln\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "CT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "duktografie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nefelometrie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ultrazvuk",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e1 metoda nevyu\u017e\u00edv\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 ionizuj\u00edc\u00ed z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "mamografie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "CT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "PET",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termografie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "SPECT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DSA",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co p\u0159\u00edmo podr\u00e1\u017ed\u00ed vl\u00e1skov\u00e9 (\u0159asinkovit\u00e9) bu\u0148ky Cortiho org\u00e1nu v uchu",
            "options": [
                {
                    "text": "tektori\u00e1ln\u00ed membr\u00e1na",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lamina\nspiralis",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Reisnerova\nmembr\u00e1na",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "k\u016fstky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "impulsy helikotremy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dlouhodob\u00e9 m\u011b\u0159en\u00ed tlaku mimo nemocnici",
            "options": [
                {
                    "text": "holterovo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "telemonitorov\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Brachyterapie",
            "options": [
                {
                    "text": "oza\u0159ov\u00e1n\u00ed st\u0159edn\u011b energetick\u00fdm fotonov\u00fdch\nz\u00e1\u0159en\u00edm na kr\u00e1tk\u00e9 vzd\u00e1lenosti (25 cm)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Line\u00e1rn\u00ed urychlova\u010d se nepou\u017e\u00edv\u00e1",
            "options": [
                {
                    "text": "u povrchov\u011b ulo\u017een\u00fdch n\u00e1dor\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teleterapie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "brachyterapie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozb\u00edjen\u00ed kamen\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed operace mozku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "urychlov\u00e1n\u00ed pozitronu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e voda jde z hypertonick\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed do bu\u0148ky:",
            "options": [
                {
                    "text": "nelze",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "exoosm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "endosm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "exohydroza",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hemol\u00fdza",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plazmol\u00fdza",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e jde voda do bu\u0148ky (hypotonick\u00e9 prost\u0159ed\u00ed p\u016fsob\u00ed na bu\u0148ku)",
            "options": [
                {
                    "text": "endoosm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z bu\u0148ky do hypertonick\u00e9ho",
            "options": [
                {
                    "text": "plazmol\u00fdza, exoosm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z\u00e1porn\u00e9 p\u0159et\u00ed\u017een\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "3g",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kladn\u00e9 p\u0159et\u00ed\u017een\u00ed (kritick\u00e1 z\u00e1t\u011b\u017e)",
            "options": [
                {
                    "text": "5g",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Syst\u00e9my si nemohou vym\u011b\u0148ovat teplo",
            "options": [
                {
                    "text": "kdy\u017e jsou izolovan\u00e9",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "o\nr\u016fzn\u00e9 teplot\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bez\nmechanick\u00e9ho spojen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\nrovnov\u00e1ze",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\nnerovnov\u00e1ze",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "M\u011bkk\u00e9 tk\u00e1n\u011b (sval)",
            "options": [
                {
                    "text": "plasticko-visk\u00f3zn\u011b-elastick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elastick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "visk\u00f3zn\u011b\nelastick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "newtonovsk\u00e1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kost:",
            "options": [
                {
                    "text": "visk\u00f3zn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elastick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elasticko\n\u2013 visk\u00f3zn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plasticko\n\u2013elasticko \u2013 visk\u00f3zn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic z toho",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vazy a \u0161lachy",
            "options": [
                {
                    "text": "visk\u00f3zn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1dn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "visk\u00f3zn\u011b\nplaticko elastick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "visk\u00f3zn\u011b elastick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejni\u017e\u0161\u00ed rychlost sv\u011btla",
            "options": [
                {
                    "text": "vakuum",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vzduch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u0161ude\nstejn\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sklo",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "rub\u00ednov\u00fd krystal byl pou\u017eit v prvn\u00edm laseru jako",
            "options": [
                {
                    "text": "monochrom\u00e1tor\n(vlnovod)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aktivn\u00ed prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "spojka\n(\u010do\u010dka)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "optick\u00fd\nrezon\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zdroj\nenergie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Polygraf",
            "options": [
                {
                    "text": "v\u00edcekan\u00e1lov\u00fd z\u00e1znamov\u00fd p\u0159\u00edstroj pro EKG a dal\u0161\u00ed\ndiagnostick\u00e9 kan\u00e1ly (\u017eivotn\u00ed funkce)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00edcekan\u00e1lov\u00fd\nz\u00e1znamov\u00fd p\u0159\u00edstroj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00edcekan\u00e1lov\u00fd\np\u0159\u00edstroj pro EKG a\u00a0 MRI sou\u010dasn\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jev kdy se pohybuj\u00ed ionty rozpou\u0161t\u011bdla v d\u016fsledku stejnosm\u011brn\u00e9ho\nproudu:",
            "options": [
                {
                    "text": "elektroosm\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vysokofrekven\u010dn\u00ed ultrazvukov\u00e9 sondy (10 MHz)",
            "options": [
                {
                    "text": "se pou\u017e\u00edvaj\u00ed k vy\u0161et\u0159en\u00ed povrchov\u00fdch org\u00e1n\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "se\npou\u017e\u00edvaj\u00ed k vy\u0161et\u0159en\u00ed hlubok\u00fdch org\u00e1n\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nen\u00ed\nmo\u017en\u00e9 pou\u017e\u00edt k vy\u0161et\u0159en\u00ed prsu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017e\u00edvaj\u00ed\nse k vy\u0161et\u0159en\u00ed b\u0159i\u0161n\u00ed aorty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou\nto konvexn\u00ed sondy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "endolumin\u00e1ln\u00ed vy\u0161et\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "N\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed UZ se nepou\u017e\u00edv\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "\u010di\u0161t\u011bn\u00ed\nn\u00e1stroj\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "diagnostika",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chirurgie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co vy\u0161et\u0159ujeme n\u00edzkofrekven\u010dn\u00edm (3MHz) UZ? (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "b\u0159i\u0161n\u00ed aorta",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prsa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "srdce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ledviny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161t\u00edtn\u00e1\n\u017el\u00e1za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "c\u00e9vy doln\u00ed doln\u00ed kon\u010detiny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Line\u00e1rn\u00ed sonda se pou\u017e\u00edv\u00e1 pro vy\u0161et\u0159en\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sektorov\u00e1 sonda se pou\u017e\u00edv\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed srdce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed\nml\u00e9\u010dn\u00e9 \u017el\u00e1zy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed\n\u0161t\u00edtn\u00e9 \u017el\u00e1zy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed\nvarlat",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vy\u0161et\u0159en\u00ed\nvaje\u010dn\u00edk\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K vy\u0161et\u0159en\u00ed morfologie srdce pou\u017eijeme sondu a \u2013zobrazen\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00ed\nsonda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sektorov\u00e1 \u010di konvexn\u00ed sonda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jednorozm\u011brn\u00e9\nzobrazen\u00ed M",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zobrazen\u00ed\nA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zobrazen\u00ed\ndoplerem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Utrazvuk b\u0159i\u0161n\u00ed dutiny se prov\u00e1d\u00ed pomoc\u00ed:",
            "options": [
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00ed\nsondy o frekvenci 7MHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "konvexn\u00ed\nsondy o frekvenci 7MHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "multifrekven\u010dn\u00ed konvexn\u00ed sondy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sektorov\u00e9\nsondy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "M\u011brn\u00e1 vodivost membr\u00e1n (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "je\nv\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e vodivost cytoplazmy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nv\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e vodivost extracelul\u00e1rn\u00ed tekutiny (vn\u011bj\u0161\u00edho prost\u0159ed\u00ed)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nmilionkr\u00e1t v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e vodivost cytoplazmy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u00edc ne\u017e milionkr\u00e1t men\u0161\u00ed ne\u017e mezibun\u011b\u010dn\u00e1 tekutina",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejn\u00e1\njako cytoplazmy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je milionkr\u00e1t v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e vodivost mezibun\u011b\u010dn\u00e9 tekutiny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159\u00edm\u00e1 metoda m\u011b\u0159en\u00ed systolick\u00e9ho tlaku je zalo\u017eena na:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Riva \u2013 rociho metoda",
            "options": [
                {
                    "text": "nep\u0159\u00edm\u00e9 m\u011b\u0159en\u00ed arteri\u00e1ln\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nep\u0159\u00edm\u00e9\nm\u011b\u0159en\u00ed \u017eiln\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\ninvazivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edm\u00e9\nm\u011b\u0159en\u00ed \u017eiln\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edm\u00e9\nm\u011b\u0159en\u00ed arteri\u00e1ln\u00edho tlaku 456)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00ed v\u00fdhodou barevn\u00e9ho dopplera (duplexu) je:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010cemu je \u00fam\u011brn\u00e1 rychlost p\u0159i m\u011b\u0159en\u00ed doplerem",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 rychlosti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed UZ v tk\u00e1ni",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nep\u0159\u00edmo\n\u00fam\u011brn\u00e1 rychlosti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed UZ v tk\u00e1ni",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 rozd\u00edlu p\u0159ijat\u00e9 a vyslan\u00e9 frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo\n\u00fam\u011brn\u00e1 pod\u00edlu p\u0159ijat\u00e9 a vyslan\u00e9 frekvence",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nez\u00e1vis\u00ed\nna doplerovsk\u00e9m \u00fahlu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 kosinu dopl.\u00fahlu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nep\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 kosinu dopl.\u00fahlu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vis\u00ed na dop.\u00fahlu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Funkce st\u0159edou\u0161n\u00edch k\u016fstek",
            "options": [
                {
                    "text": "akustick\u00e1\nimpedance perilymfy a endolymfy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zvy\u0161uj\u00ed\nfrekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sni\u017euj\u00ed\nfrekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159en\u00e1\u0161en\u00ed\nintenzit",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159evodn\u00ed syst\u00e9m k\u016fstek umo\u017e\u0148uje",
            "options": [
                {
                    "text": "prechod zvuku z vonkaj\u0161ieho do vn\u00fatorn\u00e9ho prostredia aj\nke\u010f vzduch a perilymfa maj\u00fa rozdielne akustick\u00e9 impedancie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyrovn\u00e1va\nrozdiel medzi impedancemi",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "men\u00ed\nfrekvenciu zvuku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chr\u00e1ni\nov\u00e1lne okienko pred po\u0161koden\u00edm pri vysok\u00fdch intenzit\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Posuvn\u00e9 proudy vznikaj\u00ed (?)",
            "options": [
                {
                    "text": "orient\u00e1ciou dip\u00f3lov v elektrickom poli",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pri prechode jednosmern\u00e9ho pr\u00fadu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Funkce kardiostimul\u00e1toru:",
            "options": [
                {
                    "text": "obnoven\u00ed\n\u010dinnosti srdce p\u0159i z\u00e1stav\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "obnoven\u00ed (normalizace) srde\u010dn\u00edho rytmu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pos\u00edl\u00e1n\u00ed\ntelemetrick\u00fdch \u00fadaj\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "koron\u00e1rn\u00ed\nc\u00e9vy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kv\u016fli\n\u0159\u00edzen\u00ed na s\u00e1lku",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e bude 1 000 000 lid\u00ed celkov\u011b oz\u00e1\u0159en\u00fdch d\u00e1vkou 1mSv, kolik vznikne\np\u0159\u00edpad\u016f nemoc\u00ed (n\u00e1dor\u016f)",
            "options": [
                {
                    "text": "1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "5",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "10",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "50",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "200",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V\u00fdhody termo\u010dl\u00e1nku a termistoru",
            "options": [
                {
                    "text": "termistor \u2013 vodov\u00e9 m\u011b\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termo\u010dl\u00e1nek \u2013 m\u011b\u0159en\u00ed mal\u00fdch teplotn\u00edch zm\u011bn (",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termo\u010dl\u00e1nek \u2013 kr\u00e1tk\u00e1 \u010dasov\u00e1 konstanta",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termo\u010dl\u00e1nek \u2013 elektrick\u00e1 povaha sign\u00e1lu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010cemu je \u00fam\u011brn\u00e1 zm\u011bna frekvence v doplerovi",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 rychlosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 vys\u00edlac\u00ed frekvenci",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak zv\u011bt\u0161it numerickou aperturu",
            "options": [
                {
                    "text": "Imerzn\u00edm prost\u0159ed\u00edm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00edm\njasn\u011bj\u0161\u00edho sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00edm\nsv\u011btla s v\u011bt\u0161\u00ed vlnovou d\u00e9lkou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00edm\nsv\u011btla s men\u0161\u00ed vlnovou d\u00e9lkou",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem z\u00e1vis\u00ed vergence (\u0161ilh\u00e1ni pozn. aut.) emetropick\u00e9ho (zdrav\u00e9ho)\noka?",
            "options": [
                {
                    "text": "Bl\u00edzky bod",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem na \u010dem z\u00e1vis\u00ed hloubka vid\u011bn\u00ed (akomoda\u010dn\u00ed \u0161\u00ed\u0159e) emetropick\u00e9ho\noka:",
            "options": [
                {
                    "text": "vergence vzd\u00e1lenosti bl\u00edzk\u00e9ho a dalek\u00e9ho bodu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vergence\nbl\u00edzk\u00e9ho bodu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Oscilometrick\u00e9 m\u011b\u0159en\u00ed krevn\u00edho tlaku",
            "options": [
                {
                    "text": "hodnot\u00ed zm\u011bny tlaku v man\u017eet\u011b p\u016fsoben\u00edm tepov\u00e9\n(tlakov\u00e9) vlny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "D\u00e1vka p\u0159i RTG hrudn\u00edku:",
            "options": [
                {
                    "text": "men\u0161\u00ed ne\u017e 1 mSv",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "O\u010dn\u00ed \u010d\u00edpky neumo\u017e\u0148uj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "fotopick\u00e9m\nvid\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "barevn\u00e9m\nvid\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vid\u011bn\u00ed\nza sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozli\u0161ov\u00e1n\u00ed\ndetail\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159i adaptaci oka na r\u016fzn\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 podm\u00ednky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bna sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozli\u0161ujeme\nkontrast",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rozli\u0161en\u00ed\nbarev",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ty\u010dinky nezprost\u0159edkov\u00e1vaj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "vid\u011bn\u00ed detail\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vlnov\u00e1 d\u00e9lka 600 nm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skotopick\u00e9\nvid\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vid\u011bn\u00ed\nza \u0161era",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vid\u011bn\u00ed\np\u0159i sn\u00ed\u017een\u00e9 hladin\u011b osv\u011btlen\u00ed 473)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je D2O?",
            "options": [
                {
                    "text": "slou\u010denina kysl\u00edku a izotopu vod\u00edku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tzv. t\u011b\u017ek\u00e1 voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oxid\ndysprosia",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "slou\u010denina\nkysl\u00edku a izobaru vod\u00edku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tracer\nv nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00edn\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Mu\u017esk\u00e1 frekvence (prvn\u00ed harmonick\u00e1) hlasu:",
            "options": [
                {
                    "text": "120 Hz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Frekvence \u017eensk\u00e9ho hlasu:",
            "options": [
                {
                    "text": "220 Hz",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i elektronov\u00e9 mikroskopii se pou\u017e\u00edv\u00e1 jako kontrastn\u00ed l\u00e1tka a barvivo:\na) tritium",
            "options": [
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "uranov\u00e9\nrudy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gadolinium",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DTPA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kysli\u010dn\u00edk (oxid) osmi\u010del\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zlato",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "paraf\u00edn",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K diagnostick\u00fdm metod\u00e1m (sn\u00edm\u00e1n\u00ed biosign\u00e1lu) senepou\u017e\u00edv\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "afterloader",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "defibril\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "anemometr",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i z\u00e1stav\u011b srdce pro obnoven\u00ed \u010dinnosti pou\u017eijeme:",
            "options": [
                {
                    "text": "defibril\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kardiostimul\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektro\u0161ok",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mimot\u011bln\u00ed\nob\u011bh",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "um\u011bl\u00e1\nchlope\u0148",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Modern\u00ed line\u00e1rn\u00ed urychlova\u010de \u010d\u00e1stice pracuj\u00ed s (se \u010d\u00e1stice urychluj\u00ed\npomoc\u00ed):",
            "options": [
                {
                    "text": "magnetick\u00e9ho\npole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00e9ho elektrick\u00e9ho pole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mikrovln\n(intenzivn\u00ed mikrovln\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm je urychlov\u00e1n elektron v cyklotronu (toto je daky chytak, v\ncyklotrone sa elektron neurychluje, nie je vhodny na urychlovanie elektronov )",
            "options": [
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00e9\nelektrick\u00e9 pole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00e9\nmagnetick\u00e9 pole",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dynody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "duanty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "magnetron",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "K \u010demu se pou\u017e\u00edvaj\u00ed cyklotrony?",
            "options": [
                {
                    "text": "k oza\u0159ov\u00e1n\u00ed pomoc\u00ed\nurychlen\u00fdch proton\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "k\noza\u0159ov\u00e1n\u00ed pomoc\u00ed urychlen\u00fdch elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "k oza\u0159ov\u00e1n\u00ed pomoc\u00ed urychlen\u00fdch iontov\u00fdch \u010d\u00e1stic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oza\u0159ov\u00e1n\u00ed\npacient\u016f fotonov\u00fdm svazekem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tvorba radionuklid\u016f pro PET\na dal\u0161\u00ed metody nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00edny",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Po dostaven\u00ed cyklotronu pod del\u0161\u00edm chodu je mo\u017en\u00e9 pozorovat v m\u00edst\u011b\nv\u00fdstupu urychlen\u00fdch \u010d\u00e1stic zv\u00fd\u0161enou radioaktivitu, \u010d\u00edm je to zp\u016fsoben\u00e9",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fotoelektrick\u00fd\njev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sekund\u00e1rn\u00ed radioaktivita v\nd\u016fsledku n\u00e1razu urychlen\u00fdch t\u011b\u017ek\u00fdch \u010d\u00e1stic (nap\u0159. proton\u016f) do atom\u016f",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Tlak kter\u00fdmu odolaj\u00ed zuby",
            "options": [
                {
                    "text": "200 MPa",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "20\nMPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1\nMPa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "1000\nN",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "100\nN",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka ve vakuu vytvo\u0159\u00ed dokonalou kouli",
            "options": [
                {
                    "text": "rtu\u0165",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bublina\nplynu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ide\u00e1ln\u00ed\nkapalina",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zprost\u0159edkovan\u00fd biosign\u00e1l",
            "options": [
                {
                    "text": "odpov\u011b\u010f t\u011bla na sign\u00e1l t\u011blu dodan\u00fd (t\u011blo ho moduluje)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sign\u00e1l\nt\u011blem vytvo\u0159en\u00fd ale p\u0159\u00edstrojem zpracovan\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159evod\nz biologick\u00e9ho sign\u00e1lu ne elektrick\u00fd nebo naopak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Piezoelektrick\u00fd m\u011bni\u010d",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u016fsoben\u00ed vn\u011bj\u0161\u00edho tlaku vyvol\u00e1 posuny\nelektrick\u00fdch n\u00e1boj\u016f iont\u016f v krystalov\u00e9 m\u0159\u00ed\u017ece",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ve kter\u00fdch m\u011bni\u010d\u00edch se vyu\u017e\u00edv\u00e1 p\u016fsoben\u00ed vn\u011bj\u0161\u00edho tlaku",
            "options": [
                {
                    "text": "piezoelektrick\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "odporov\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kapacitn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "induk\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na jak\u00fdm principu pracuje ultrazvuk",
            "options": [
                {
                    "text": "piezoelektrick\u00fd a mechanostrik\u010dn\u00ed m\u011bni\u010d (neviem\nco je zas toto za chujoviny, o mechanostrikcii nikde ani zmienka)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co se v praxi pou\u017e\u00edv\u00e1 jako zdroj ultrazvuku",
            "options": [
                {
                    "text": "c\u00edvka",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "elektrick\u00fd\nv\u00fdboj ve vod\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zesilova\u010d mus\u00ed zes\u00edlit 1:100 000 000, kolik je zes\u00edlen\u00ed?",
            "options": [
                {
                    "text": "104",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "108",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "400\ndB",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "80dB",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zes\u00edlen\u00ed je 60 dB, v\u00fdstupn\u00ed veli\u010dina je vy\u0161\u0161\u00ed\u00a8(40 -> 10 000)",
            "options": [
                {
                    "text": "60\nkr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "600\nkr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "60\n000 kr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "6\n000 000 kr\u00e1t",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "milionkr\u00e1t",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Polytropick\u00fd d\u011bj",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159echodn\u00fd d\u011bj mezi izotermick\u00fdm a adiabatick\u00fdm\nd\u011bjem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i adiabatick\u00e9 kompresi doch\u00e1z\u00ed \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "n\u00e1r\u016fst teploty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Adiabatick\u00fd reverzibiln\u00ed d\u011bj:",
            "options": [
                {
                    "text": "teplota se zv\u011bt\u0161uje (zavisi\nod viacerych faktorov)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zachov\u00e1n\u00ed termodynamick\u00e9\nrovnov\u00e1hy (udr\u017een\u00ed v rovnov\u00e1\u017en\u00e9m stavu, proch\u00e1z\u00ed rovnov\u00e1\u017en\u00fdmi termodynamick\u00fdmi\nstavy)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nevym\u011b\u0148uj\u00ed\nenergii nebo teplo s okol\u00edm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nejsou\nschopni konat objemovou pr\u00e1ci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u00e1l\u00fd\ntlak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "n\u00edzk\u00e1 teplota",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u00e1ny stavov\u00fdmi veli\u010dinami",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nevratn\u00e9 d\u011bje jsou charakterizov\u00e1ny p\u0159edev\u0161\u00edm",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vznik souhl\u00e1sek \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Frekvence d\u00fdch\u00e1n\u00ed a mno\u017estv\u00ed t\u00edm vym\u011bn\u011bn\u00e9ho vzduchu je:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Aplana\u010dn\u00ed tonometry",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Presbyopie",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Interferen\u010dn\u00ed proudy se pou\u017e\u00edvaj\u00ed k",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak se naz\u00fdvaj\u00ed vz\u00e1jemn\u011b se p\u0159ekr\u00fdvaj\u00edc\u00ed proudy",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co jsou diadynamick\u00e9 proudy:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Reob\u00e1ze",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nitroo\u010dn\u00ed tlak:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dynamick\u00e1 viskozita krve je oproti vod\u011b",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "jak\u00fdm zp\u016fsobem m\u016f\u017eeme ochladit t\u011blo v hork\u00e9m vzduchu",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00fd z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zp\u016fsob\u016f mechanick\u00e9 v\u00fdm\u011bny tepla ztr\u00e1c\u00ed \u00fa\u010del p\u0159i\nvysok\u00e9 vlhkosti vzduchu:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy\u017e se \u010dlov\u011bk p\u0159em\u00edst\u00ed ze vzduchu do neproud\u00edc\u00ed teplej\u0161\u00ed/stejn\u011b tepl\u00e9\nvody, kter\u00fd zp\u016fsob p\u0159enosu tepla se zv\u011bt\u0161\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "evaporace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "radiace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kondukce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "konvence",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 tepeln\u00e1 v\u00fdm\u011bna je nejn\u011b\u017en\u011bj\u0161\u00ed za norm\u00e1ln\u00edch podm\u00ednek (kter\u00fdm\nmechanismem ztr\u00e1c\u00ed obna\u017een\u00fd \u010dlov\u011bk v klidu (vzduch, 20\u00b0C) nejv\u00edce tepla)",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kondukce za norm\u00e1ln\u00edch podm\u00ednek",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00fd pozitivn\u00ed kontrastn\u00ed prost\u0159edek se pou\u017e\u00edv\u00e1 k vy\u0161et\u0159en\u00ed \u017elu\u010dn\u00edku?",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kombinovan\u00fd negativn\u00ed a pozitivn\u00ed rtg kontrast se pou\u017e\u00edv\u00e1 na vy\u0161et\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 metoda je nejlep\u0161\u00ed pro zkoum\u00e1n\u00ed aktivity mozku (oblast s\nnejv\u011bt\u0161\u00edm v\u00fdskytem gluk\u00f3zy) krom\u011b EEG",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co se v sou\u010dasnosti pou\u017e\u00edv\u00e1 pro vy\u0161et\u0159en\u00ed scintilace (kokotina cela\ntato otazka)",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nejnebezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed pro t\u011bhotn\u00e9:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "U t\u011bhotn\u00fdch \u017een m\u016f\u017eeme pou\u017e\u00edt:",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 vy\u0161et\u0159en\u00ed je pro ka\u017ed\u00e9ho pacienta zcela bez rizika",
            "options": [
                {
                    "text": "PET",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skiaskopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "SPECT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 metoda je nejm\u00ed\u0148 pou\u017e\u00edvan\u00e1 v klinick\u00e9 praxi",
            "options": [
                {
                    "text": "termografie",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "CT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "MRI",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "SPECT",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "PET",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Excita\u010dn\u00ed synapse",
            "options": [
                {
                    "text": "v\u011bt\u0161inou \u00fa\u010dast acetylcholinu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "depolarizace postsynaptick\u00e9 membr\u00e1ny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "otev\u0159en\u00ed iontov\u00fdch kan\u00e1l\u016f v\npostsynaptick\u00e9 membr\u00e1n\u011b pro Na+ ionty",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Fosfolipidov\u00e1 membr\u00e1na (dvojvrstva) je pro nabit\u00e9 ionty",
            "options": [
                {
                    "text": "dob\u0159e\npropustn\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "propustn\u00e1\ndo ur\u010dit\u00e9 hodnoty gradientu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prakticky nepropustn\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "propustn\u00e1\npro vy\u0161\u0161\u00ed nap\u011bt\u00ed ne\u017e 70 mV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "propustn\u00e1\njen jedn\u00edm sm\u011brem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Schitz\u016fv tonometr",
            "options": [
                {
                    "text": "m\u011b\u0159en\u00ed nitroo\u010dn\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "plicn\u00ed\ntlak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "membr\u00e1nov\u00e9\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tonus\nsval\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 vn\u011bj\u0161\u00ed oz\u00e1\u0159en\u00ed nejpravd\u011bpodobn\u011bji zp\u016fsob\u00ed zhoubnou nemoc krve?",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dr\u00e1\u017ediv\u00e9 \u00fa\u010dinky m\u00e1:",
            "options": [
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00fd\nproud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd\nproud 100 kHz- 1 GHz",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd proud 10 \u2013 10 000\nHz",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "jak\u00fdkoliv\nproud nad 10 mA",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ni\u017e\u0161\u00ed dr\u00e1\u017edivost zp\u016fsobuje",
            "options": [
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd\nproud",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u016fsoben\u00ed stejnosm\u011brn\u00e9ho\nproudu v oblasti kladn\u011b nabit\u00e9 elektrody",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kataelektrotonus",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed ESWL je",
            "options": [
                {
                    "text": "RTG,\nzdroje r\u00e1zov\u00fdch vln (akustick\u00e9), zrcadla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG, zdroje r\u00e1zov\u00fdch vln,\nfokusuj\u00edc\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed (kovov\u00e1 zrcadla)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "RTG,\nzdroje ultrazvukov\u00fdch vln, zrcadla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "RTG,\nzdroje ultrazvukov\u00fdch vln, fokusuj\u00edc\u00ed\u00a0 za\u0159\u00edzen\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Po\u010det r\u00e1zov\u00fdch vln u ESWL k rozbit\u00ed ledvinov\u00e9ho kamene",
            "options": [
                {
                    "text": "kolem 1000",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "100",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "500",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "ESWL \u2013 co je r\u00e1zov\u00e1 vlna",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u016fsoben\u00ed velk\u00fdch tlakov\u00fdch\nzm\u011bn v intervalu mikrosekund",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "siln\u00fd\npulz n\u00edzkofrekven\u010dn\u00edho UZ",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "infrazvuk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sly\u0161iteln\u00fd\nzvuk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "2\nhlavice vytv\u00e1\u0159ej\u00edc\u00ed r\u00e1zovou vlnu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hlavn\u00ed nebezpe\u010d\u00ed ESWL",
            "options": [
                {
                    "text": "nespr\u00e1vn\u00e9 zam\u011b\u0159en\u00ed r\u00e1zov\u00fdch\nvln",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tepeln\u00e9\n\u00fa\u010dinky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voln\u00e9\nradik\u00e1ly",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "ESWL",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159\u00edstroj kter\u00fdm se prov\u00e1d\u00ed litotripsie r\u00e1zov\u00fdmi\nvlnami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bezbolestn\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rizikov\u00e1\n(toto by som skor nedavala, myslenE tak ze kazda metoda ma iste rizika)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Samohl\u00e1sky vznikaj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159edev\u0161\u00edm rezonanc\u00ed vzduchu v hrtanu (kmit\u00e1n\u00ed vzduchu v\nrez.dutin\u00e1ch)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ur\u010deny rezonan\u010dn\u00edm p\u00e1smem\nhrdlen\u00edch dutin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "exploze\nvzduchu v artikula\u010dn\u00ed \u0161t\u011brbin\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stojat\u00e9\nvln\u011bn\u00ed mezi hlasivkov\u00fdmi vazy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rozd\u00edl mezi samohl\u00e1skami a souhl\u00e1skami",
            "options": [
                {
                    "text": "samohl\u00e1sky\nz\u00e1vis\u00ed na vy\u0161\u0161\u00edch frekvenc\u00edch",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "samohl\u00e1sky\njsou v\u00edce koherentn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "samohl\u00e1sky jsou peridock\u00e9",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co je p\u0159\u00ed\u010dinou vzniku hlasu",
            "options": [
                {
                    "text": "kmitaj\u00edc\u00ed objem proudu vzduchu nad\nhlasivkami (kmitaj\u00edc\u00ed vzduchov\u00fd sloupec v rezonan\u010dn\u00edch dutin\u00e1ch nad\nhlasivkami.)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na pr\u016f\u0159ezu fibroskopem m\u016f\u017eeme pozorovat",
            "options": [
                {
                    "text": "jeden\nzobrazovan\u00ed a z\u00e1rove\u0148 pozorovac\u00ed svazek",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pracovn\u00ed kan\u00e1l, kan\u00e1l pro\nvodu, kan\u00e1l pro vzduch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sv\u011btlovodn\u00e9 svazky,\npracovn\u00ed kan\u00e1l, kan\u00e1l pro vzduch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "3 sv\u011btlovodn\u00e9 svazky,\nt\u00e1hla, pracovn\u00ed kan\u00e1l",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nepat\u0159\u00ed mezi endoskopick\u00e1 zrcadla a endoskopy",
            "options": [
                {
                    "text": "ebulioskop",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "fibroskop",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kolposkop",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "otoskop",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gastroskop",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Gastroduedenoskopy",
            "options": [
                {
                    "text": "obsahuj\u00ed svazky se sv\u011btlovan\u00fdmi vl\u00e1kny a \u010dasto i kan\u00e1l\ns chirurgick\u00fdmi n\u00e1stroji",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "kter\u00fd org\u00e1n lidsk\u00e9ho t\u011bla je vy\u0161et\u0159ov\u00e1n cystoskopem",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mo\u010dov\u00fd m\u011bch\u00fd\u0159",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "mozkov\u00e9\nkomory",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159edn\u00ed\nucho",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u011blo\u017en\u00ed\nkr\u010dek",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "400 nm",
            "options": [
                {
                    "text": "fialov\u00e9 sv\u011btlo",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 sv\u011btlo m\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed vlnovou d\u00e9lku",
            "options": [
                {
                    "text": "\u010derven\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Podstata scintila\u010dn\u00edho detektoru",
            "options": [
                {
                    "text": "zm\u011bny v krystalov\u00e9 m\u0159\u00ed\u017ece",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka d\u00e1vkov\u00e9ho ekvivalentu (efektivn\u00ed d\u00e1vka)",
            "options": [
                {
                    "text": "Sievert, Gray (Gy), J*kg^-1, rem",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka d\u00e1vkov\u00e9 rychlosti (davkovy prikon)",
            "options": [
                {
                    "text": "J/kg*s^-1, Gy*s^-1, W*kg^-1, rad*s^-1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka absorbovan\u00e9 d\u00e1vky",
            "options": [
                {
                    "text": "gray (J/kg); rad",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka eV je \u010deho jednotka",
            "options": [
                {
                    "text": "energie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aktivita",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intenzita",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka LET",
            "options": [
                {
                    "text": "keV/\u03bcm",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka kinematick\u00e9 viskozity",
            "options": [
                {
                    "text": "m2*s-1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka deformace epsilon",
            "options": [
                {
                    "text": "berozm\u011brn\u00e9",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jendnotka hladiny hlasitosti",
            "options": [
                {
                    "text": "fon",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jednotka intenzity zvuku",
            "options": [
                {
                    "text": "W/m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Klidov\u00fd potenci\u00e1l nervov\u00e9 bu\u0148ky",
            "options": [
                {
                    "text": "-70 mV",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "-100\nmV",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u2013\n30 mV",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Izofona",
            "options": [
                {
                    "text": "k\u0159ivka stejn\u00e9 hlasitosti",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nulov\u00e1 izofona",
            "options": [
                {
                    "text": "\u00farove\u0148\nhladiny intenzity",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u00farove\u0148\nhladiny hlasitosti (je nulov\u00e1)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sluchov\u00fd pr\u00e1h",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pr\u00e1h\nbolesti",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pneumotorax (ak sa jedna o tenzn\u00ed (pretlakov\u00fd) / ventilov\u00fd)",
            "options": [
                {
                    "text": "vytla\u010den\u00ed\nplicn\u00ed tk\u00e1n\u011b z plic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed negativniho\npleur\u00e1ln\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Akomodace je zp\u016fsobena \u2013 hlavn\u011b zv\u011bt\u0161en\u00ed\nzak\u0159iven\u00ed p\u0159edn\u00ed plochy \u010do\u010dky",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vyber typicky iontovou slou\u010deninu",
            "options": [
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "SiO2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "glukoza",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toulen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1dn\u00e1 odpov\u011b\u010f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pro kterou slou\u010deninu je nejtypi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed\nvod\u00edkov\u00e1 vazba (kde se vyskytuj\u00ed \u2013 kurziva)",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "acetylen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oxid\nk\u0159emi\u010dit\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "chlorid",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "benzen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fenol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gluk\u00f3za",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u0161krob",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "b\u00edlkoviny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Radiac\u00ed ztr\u00e1c\u00edme:",
            "options": [
                {
                    "text": "55-60% tepla",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed kostern\u00edho svalu",
            "options": [
                {
                    "text": "acetylcholin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "myosin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aktin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sarkomem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "titin",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Charakteristika kostern\u00edho svalov\u00e9ho vl\u00e1kna",
            "options": [
                {
                    "text": "\u0161\u00ed\u0159ka\n50 mikrometr\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skl\u00e1d\u00e1 se z myofybril",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "je\nrozd\u011blen\u00fd sarkomerami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "svalov\u00e1\nvl\u00e1kna jsou spojena myofibrilami",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "skl\u00e1d\u00e1 se z mikrofibril",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Pojem ozna\u010duj\u00edc\u00ed krou\u017eiv\u00fd pohyb v ramenn\u00edm (ky\u010deln\u00edm) kloubu",
            "options": [
                {
                    "text": "cirkumdukce",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "cirkumflexe",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "cirkulace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "cirkumcos",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co ozna\u010duje pojem cirkumference:",
            "options": [
                {
                    "text": "rota\u010dn\u00ed\npohyb v kloubu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pohyb\no\u010dn\u00ed bulvy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u00e1\u010den\u00ed\nroviny polarizovan\u00e9ho sv\u011btla",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 z t\u011bchto l\u00e1tek nejl\u00e9pe zastav\u00ed neutronov\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed (nejlep\u0161\u00ed\nochrana):",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlin\u00edkov\u00fd\nplech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "olov\u011bn\u00fd\na hlin\u00edkov\u00fd plech",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lapa\u010de\nradik\u00e1l\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "uranov\u00e1\n+ hlin\u00edkov\u00e1 deska",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vakuum",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Wilsonova (ml\u017en\u00e1) kom\u016frka:",
            "options": [
                {
                    "text": "plyn a nasycen\u00e9 p\u00e1ry/mlha",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ioniza\u010dn\u00ed kom\u016frka \u2013 princip",
            "options": [
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\nnap\u011bt\u00ed plynu vlivem iontov\u00e9 \u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nodporu plynu vlivem ionizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lavinov\u00e1 ionizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Z \u010deho je ioniza\u010dn\u00ed kom\u016frka",
            "options": [
                {
                    "text": "elektrody a mezi nima\nvakuum",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "scintil\u00e1tor\na foton\u00e1sobi\u010d",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "trubice\nvhodn\u00e9ho tvaru a na vn\u011bj\u0161\u00ed stran\u011b detektory",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Odst\u00edny \u0161edi u MRI odpov\u00eddaj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "hustot\u011b vod\u00edkov\u00fdch jader",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "HU",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Larmorov\u011b\nfrekvenci",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "magnetick\u00e9\nindukci",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e9 atomy nelze pou\u017e\u00edt pro MRI? (Se sud\u00fdm po\u010dtem proton\u016f\n(nukleon\u016f) )",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kontrastn\u00ed l\u00e1tky pro MRI",
            "options": [
                {
                    "text": "gadolinium nav\u00e1zan\u00e9 na DTPA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran\nbarnat\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oxid\nosmi\u010del\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rtu\u0165",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "I\n\u2013 131",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "bubliny vzduchu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00fd pozitivn\u00ed kontrastn\u00ed prost\u0159edek je v radiografii pou\u017eiteln\u00fd pro\nvy\u0161et\u0159en\u00ed myokardu",
            "options": [
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "gadolinium\nnav\u00e1zan\u00e9 na DTPA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran\nbarnat\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vzduch\nnebo CO2",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "slou\u010deniny obsahuj\u00edc\u00ed j\u00f3d",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kdy tvo\u0159\u00ed b\u00edlkoviny nejsn\u00e1ze agreg\u00e1ty?",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159i\nph 7",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v izoelektrick\u00e9m bod\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kdy\u017e je stejn\u00e9 mno\u017estv\u00ed kladn\u00fdch a z\u00e1porn\u00fdch\nn\u00e1boj\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nli lyofiln\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V isoelektrick\u00e9m bod\u011b molekula proteinu nese",
            "options": [
                {
                    "text": "maxim\u00e1ln\u00ed\nkladn\u00fd n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "maxim\u00e1ln\u00ed\nz\u00e1porn\u00fd n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u017e\u00e1dn\u00fd\nelektrick\u00fd n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stejn\u011b velk\u00fd kladn\u00fd a z\u00e1porn\u00fd n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nem\u00e1\nvoln\u00e9 \u2013SH skupiny",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nanovl\u00e1kna se pou\u017e\u00edvaj\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "na zav\u00e1d\u011bn\u00ed l\u00e9k\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "k \u0161it\u00ed ran",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed\njako rentgenka",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "\u010didla zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zachyt\u00e1vaj\u00ed ne\u010distoty v\nt\u011ble",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vyztu\u017eov\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0159ez\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Fullereny se daj\u00ed pou\u017e\u00edt na",
            "options": [
                {
                    "text": "konstrukci rentgenky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vpravov\u00e1n\u00ed l\u00e9\u010div",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pro\nza\u0161\u00edv\u00e1n\u00ed v chirurgii",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sou\u010d\u00e1st\nobvaz\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zachyt\u00e1v\u00e1n\u00ed l\u00e1tek z prost\u0159ed\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kontrastn\u00ed l\u00e1tka MRI",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Dendrimery:",
            "options": [
                {
                    "text": "Terapie: nosi\u010d l\u00e9k\u016f \u2013 nap\u0159.\np\u0159\u00edmo do n\u00e1doru",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Genov\u00e1 terapie \u2013 nosi\u010d\ngenetick\u00e9ho materi\u00e1lu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Diagnostick\u00e9 \u00fa\u010dely: zv\u00fd\u0161en\u00ed\nkvality zobrazen\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Vyu\u017eit\u00ed nanopouzder",
            "options": [
                {
                    "text": "sn\u00edm\u00e1n\u00ed ne\u010distot",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jako v\u00fdpl\u0148ov\u00fd materi\u00e1l",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pro c\u00edlenou hypertermii",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "(Youngov\u00fdm)-Laplaceov\u00fdm vzorcem lze vypo\u010d\u00edtat",
            "options": [
                {
                    "text": "tlak v bublin\u011b plynu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "polom\u011br bublin plynu rozpu\u0161t\u011bn\u00fdch v kapalin\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tlak na st\u011bnu plynov\u00fdch bublin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dynamickou\nviskozitu vody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rychlost proud\u011bn\u00ed krve v mal\u00fdch c\u00e9v\u00e1ch",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Weber-Frechner\u016fv vzorec souvis\u00ed s",
            "options": [
                {
                    "text": "proud\u011bn\u00ed\nkapaliny v trubici",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zm\u011bny\nv kostn\u00ed struktu\u0159e zp\u016fsoben\u00e9 dlouh\u00fdm p\u016fsoben\u00edm vn\u011bj\u0161\u00ed s\u00edly",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vztah intenzity podn\u011btu a\npo\u010ditku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "pom\u011br\np\u0159e\u017eiv\u0161\u00edch bun\u011bk v kultu\u0159e po oz\u00e1\u0159en\u00ed radioaktivn\u00edm z\u00e1\u0159en\u00edm",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pou\u017eit\u00ed\ns\u00edly mag.pole na usm\u011brn\u011bn\u00ed a vznik elektrick\u00e9ho proudu (v \u017eiv\u00e9m dr\u00e1tu)",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Stevens\u016fv z\u00e1kon",
            "options": [
                {
                    "text": "z\u00e1vislost inenzity po\u010ditku\nna intenzit\u011b podn\u011btu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tlak p\u0159ekon\u00e1v\u00e1n\u00ed\nelastick\u00e9ho a za klidov\u00fdch podm\u00ednek zanedbateln\u00e9ho proudov\u00e9ho odporu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159echod z vrstvy L do M (K ->L, K -> M, L - > N)",
            "options": [
                {
                    "text": "excitace",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "deexcitace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ionizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fotoelektrick\u00fd\njev",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Elektron p\u0159esko\u010d\u00ed z vrstvy L do K \u2013 je to:",
            "options": [
                {
                    "text": "deexcitace",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vnit\u0159n\u00ed konverze energie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Formanty",
            "options": [
                {
                    "text": "zv\u00fdrazn\u011bn\u00e9 harmonick\u00e9 frekvence u samohl\u00e1sek",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kobaltov\u00e9 a cesiov\u00e9 bomby jsou nahrazov\u00e1ny",
            "options": [
                {
                    "text": "betatrony",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "line\u00e1rn\u00edmi urychlova\u010di",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kobaltov\u00e1 bomba",
            "options": [
                {
                    "text": "tvrd\u00e9 brzdn\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm mohou b\u00fdt ohro\u017eeni pracovn\u00edci p\u0159i radioterapii",
            "options": [
                {
                    "text": "kobaltovou bombou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "techneciov\u00fdm\ngener\u00e1torem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zdroji tvrd\u00e9ho brzdn\u00e9ho\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u010d\u00e1sticemi urychlen\u00fdmi z urychlova\u010de (cyklotronu)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "schr\u00e1nkami\ns Tc99m a I131",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Laser",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm mohou b\u00fdt ohro\u017eeni pracovn\u00edci v nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00edn\u011b?",
            "options": [
                {
                    "text": "radionuklidy Tc-99m a I-131\n(gama z\u00e1\u0159en\u00ed)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "techneciov\u00fd gener\u00e1tor",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "cyklotron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sekund\u00e1rn\u00ed z\u00e1\u0159en\u00ed z oz\u00e1\u0159en\u00fdch st\u011bn",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "souvis\u00ed\ns tvarem bun\u011bk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "souvis\u00ed s kapil\u00e1rn\u00edmi jevy",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00ed\nse psychrometrem",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "souvis\u00ed s jevy na f\u00e1zov\u00e9m\nrozhran\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00ed se stalagmometrem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "m\u011b\u0159\u00ed se t\u011blesem rotuj\u00edc\u00edm v kapalin\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed je",
            "options": [
                {
                    "text": "je projevem kohezn\u00edch sil\nmezi objemem kapaliny a povrchem",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "energie\nna povrchu vodi\u010de",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "povrchov\u00e1\nkoncentrace n\u00e1boj\u016f v kapalin\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "energie u povrchu kapaliny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "je\nd\u00e1no p\u0159\u00edtomnost\u00ed iont\u016f na hladin\u011b",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00fd z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch faktor\u016f nesn\u00ed\u017e\u00ed povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed vody?",
            "options": [
                {
                    "text": "sapon\u00e1t\n(tenzid)",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fosfolipid",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\nteploty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159id\u00e1n\u00ed NaCl (elektrolytu)\ndo vody",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed teploty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u017dhaven\u00edm katody rentgenky doc\u00edl\u00edme",
            "options": [
                {
                    "text": "Zv\u011bt\u0161en\u00ed\nnap\u011bt\u00ed mezi katodou\u00a0 a anodou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nezv\u011bt\u0161\u00ed\u00a0\nse po\u010det dopadaj\u00edc\u00edh \u010d\u00e1stic ale jejich energie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161\u00edme intenzitu z\u00e1\u0159en\u00ed,\nale neovlivn\u00edme t\u00edm energii elektron\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "bude dopadat v\u00edce elektron\u016f na anodu",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zv\u011bt\u0161en\u00edm nap\u011bt\u00ed mezi anodou a katodou v rentgence:\u00a0 (pokles ->ni\u017e\u0161\u00ed\nenergie)",
            "options": [
                {
                    "text": "se zv\u00fd\u0161\u00ed energie fotonu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "se\nsn\u00ed\u017e\u00ed energie fotonu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161\u00ed\npo\u010det foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017e\u00ed\npo\u010det foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nem\u00e1\nvliv na energii ani na po\u010det foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vis\u00ed zcela na materi\u00e1lu anody",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem je z\u00e1visl\u00e1 energie charakteristick\u00e9ho RTG z\u00e1\u0159en\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "materi\u00e1l\nkatody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "materi\u00e1l anody",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u017ehaven\u00ed\nkatody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nap\u011bt\u00ed\nanody nebo katody",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Na \u010dem je z\u00e1visl\u00e1 energie RTG foton\u016f",
            "options": [
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 nap\u011bt\u00ed mezi\nkatodou a anodou",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "nep\u0159\u00edmo\n\u00fam\u011brn\u00e1 nap\u011bt\u00ed anody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "prim\u00e1rn\u011b\nd\u00e1na konstrukc\u00ed anody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "p\u0159\u00edmo\n\u00fam\u011brn\u00e1 vlnov\u00e9 d\u00e9lce foton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "materi\u00e1l\nanody",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "anodov\u00e9 nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "katodov\u00e9\nnap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "velikost\nproudu vstupuj\u00edc\u00edho do rentgenky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "z\u00e1vis\u00ed na \u017ehaven\u00ed katody",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Zv\u00fd\u0161en\u00edm teploty katody na rentgence",
            "options": [
                {
                    "text": "vzroste po\u010det elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "klesne\npo\u010det elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "nem\u00e1\nvliv",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "klesne energie elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stoupne\nenergie elektron\u016f",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hodnota pr\u00e1ce p\u0159i norm\u00e1ln\u00edm n\u00e1dechu",
            "options": [
                {
                    "text": "0,35 J",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co jsou izobary",
            "options": [
                {
                    "text": "Mo-99 a Tc -99",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "stejn\u00e9\nprotonov\u00e9 \u010d\u00edslo",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co jsou izomery",
            "options": [
                {
                    "text": "H-1\na tritium",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Mo-99\na Tc -99",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "C-11\na C-14",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jakk\u00fdkoliv\nnuklid kter\u00fd m\u00e1 stejn\u00fd po\u010det proton\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Tc-99 a Tc-99m",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Izotopy",
            "options": [
                {
                    "text": "Mo-99\na Tc-99",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Tc-99 je izotopem Tc-99m",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jsou\nv\u017edy radioaktivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "izobary\njsou v\u017edy t\u011b\u017e\u0161\u00ed ne\u017e izotopy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "v\u0161echny\nnuklidy jsou radioaktivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Bohr\u016fv polom\u011br",
            "options": [
                {
                    "text": "je vzd\u00e1lenost m\u00edsta\nnejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00edho v\u00fdskytu elektronu od j\u00e1dra atomu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "konstantn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Donnanova rovnov\u00e1ha je charakterizov\u00e1na",
            "options": [
                {
                    "text": "na jedn\u00e9 stran\u011b\nnedifuzibiln\u00ed polykation nebo polyanion (nerovnom\u011brn\u00e9 rozlo\u017een\u00ed iont\u016f na\nmembr\u00e1n\u011bz obou stran p\u0159i p\u0159\u00edtomnosti nedifuzibiln\u00edho polyaniontu))",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "na\njedn\u00e9 stran\u011b polopropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou ionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nobou stran\u00e1ch polopropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou ionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\njedn\u00e9 stran\u011b nepropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou ionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nobou stran\u00e1ch nepropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou ionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na jedn\u00e9 stran\u011b polopropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou polykationty a polyanionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\nobou stran\u00e1ch polopropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou polykationty a polyanionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na\njedn\u00e9 stran\u011b nepropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou polykationty a polyanionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "na obou stran\u00e1ch nepropustn\u00e9 membr\u00e1ny jsou polykationty a polyanionty",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Donnanova rovnov\u00e1ha neuva\u017euje",
            "options": [
                {
                    "text": "aktivita\naniont\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aktivita\nkationt\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "permeabiln\u00ed\nmembr\u00e1nu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "teplotu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "polykationty",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Koalescence je",
            "options": [
                {
                    "text": "shlukov\u00e1n\u00ed men\u0161\u00edch bublin\ndo v\u011bt\u0161\u00edch v p\u011bn\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "shlukov\u00e1n\u00ed mal\u00fdch kapek do v\u011bt\u0161\u00edch v emulzi",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i inspiraci",
            "options": [
                {
                    "text": "intrapulmon\u00e1rn\u00ed tlak je\nmen\u0161\u00ed ne\u017e atmosf\u00e9rick\u00fd",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "intrapulmo\u00e1rn\u00ed\ntlak je v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e atmosf\u00e9rick\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intrapulmon\u00e1rn\u00ed\ntlak je roven atmosf\u00e9rick\u00e9mu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vit\u00e1ln\u00ed\nkapacita plic se zv\u011bt\u0161uje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vit\u00e1ln\u00ed\nkapacita lic se zmen\u0161uje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "intrapulmon\u00e1rn\u00ed tlak je\nnejni\u017e\u0161\u00ed p\u0159i inspiraci",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i expiraci",
            "options": [
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nintrapulmon\u00e1rn\u00edho tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed intrap. Tlaku",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "intrap.\nTlak se nem\u011bn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "zv\u00fd\u0161en\u00ed\nvit\u00e1ln\u00ed kapacity plic",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sn\u00ed\u017een\u00ed\nvit\u00e1ln\u00ed kapacity plic",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Inspirace",
            "options": [
                {
                    "text": "je v\u017edy aktivn\u00ed d\u011bj",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "d\u011bj\npasivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "aktivn\u00ed\njen p\u0159i nam\u00e1hav\u00e9m n\u00e1dechu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "d\u011bj\naktivn\u00ed i pasivn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "dojde\nk uvoln\u011bn\u00ed br\u00e1nice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Spojkou se l\u00e9\u010d\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "hyperopie (hypermetropie,\ndalekozrakost)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "myopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protanopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "astigmatismus",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Torick\u00e1 \u010do\u010dka se pou\u017eije ke korekce",
            "options": [
                {
                    "text": "myopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jednoduch\u00fd astigmatismus",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hyperopie",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kr\u00e1tkozrakost\ni dalekozrakost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protanopie",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Rozptylka se pou\u017e\u00edv\u00e1 k l\u00e9\u010db\u011b",
            "options": [
                {
                    "text": "myopie/kratkozrakost",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Slo\u017een\u00fd astigmatismus se l\u00e9\u010d\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "slo\u017een\u00e9\n\u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "t\u00f3rick\u00e9 \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "spojky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "sf\u00e9rickocosi\n\u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "jednoduch\u00fd astigmatismus \u2013",
            "options": [
                {
                    "text": "cylindrick\u00e9 \u010do\u010dky",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Termo\u010dl\u00e1nek pracuje na principu",
            "options": [
                {
                    "text": "teplotn\u00ed\nrozta\u017enosti dvou kov\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "termoelektrick\u00e9m jevu",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nukleonov\u00e9 \u010d\u00edslo kleslo o 4",
            "options": [
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed alfa \u010d\u00e1stice",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nukleonov\u00e9 \u010d\u00edslo se zmen\u0161ilo o 2, \u010d\u00edm to mohlo b\u00fdt zp\u016fsobeno?",
            "options": [
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00edm deuteria",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "elektron\n\u2013 pozitronov\u00fd p\u00e1r",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "K\n\u2013 z\u00e1chyt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ionizace",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Neutronov\u00e9 \u010d\u00edslo nuklidu vzrostlo o 1. To mohlo b\u00fdt zp\u016fsobeno",
            "options": [
                {
                    "text": "z\u00e1chytem\nv K-vrstv\u011b",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vytvo\u0159en\u00edm\nelektron-pozitronov\u00e9ho p\u00e1ru",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00edm \u010d\u00e1stice beta plus",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00edm\n\u010d\u00e1stice alfa",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Nukleonov\u00e9 \u010d\u00edslo se zv\u011bt\u0161ilo o 1, \u010d\u00edm to mohlo b\u00fdt zp\u016fsobeno?",
            "options": [
                {
                    "text": "K-z\u00e1chyt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed\npozitronu",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vyz\u00e1\u0159en\u00ed\ndeuteria",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Protonov\u00e9 \u010d\u00edslo se sn\u00ed\u017eilo o 1, \u010d\u00edm to mohlo b\u00fdt zp\u016fsobeno?",
            "options": [
                {
                    "text": "beta z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "elektronov\u00fd z\u00e1chyt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "alfa\nz\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ionizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tvorba\nelektron pozitronov\u00e9ho p\u00e1ru",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Protonov\u00e9 \u010d\u00edslo vzrostlo o 1, \u010d\u00edm je to zp\u016fsobeno",
            "options": [
                {
                    "text": "K\nz\u00e1chyt",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ionizace",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "beta m\u00ednus z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Prostup kysl\u00edku a oxidu uhli\u010dit\u00e9ho:",
            "options": [
                {
                    "text": "se d\u011bje difuz\u00ed na z\u00e1klad\u011b rozd\u00edln\u00fdch\nparci\u00e1ln\u00edch tlak\u016f",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "osmoticky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "difuz\u00ed\nza 20\u00d7 ni\u017e\u0161\u00edho parci\u00e1ln\u00edho tlaku CO2",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co plat\u00ed pro O2 a N2",
            "options": [
                {
                    "text": "pronikaj\u00ed do bu\u0148ky dif\u00faz\u00ed a jejich mno\u017estv\u00ed z\u00e1le\u017e\u00ed na\nparci\u00e1ln\u00edm tlaku",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "pronikaj\u00ed\nosm\u00f3zou",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "jejich\nobsah v bu\u0148ce je stejn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Jak\u00e9 v\u00fdhody m\u00e1 Co-60 z\u00e1\u0159i\u010d oproti RTG",
            "options": [
                {
                    "text": "dok\u00e1\u017ee proniknout hloub\u011bji\ndo t\u011bla pacienta a l\u00e9pe zam\u011b\u0159it se na n\u00e1dorov\u00e9 bu\u0148ky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Konstantn\u00ed intenzita",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Del\u0161\u00ed polo\u010das rozpadu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Men\u0161\u00ed riziko \u00faniku z\u00e1\u0159en\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "Ni\u017e\u0161\u00ed d\u00e1vka z\u00e1\u0159en\u00ed pro\nokoln\u00ed tk\u00e1n\u011b",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Koloidn\u00ed roztok",
            "options": [
                {
                    "text": "dipergovan\u00e9 zlato",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0161krob",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "thymin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kyselina glutamov\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kyselina s\u00edrov\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kys. polyglutamov\u00e1",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "laktosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kyselina askorbov\u00e1",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 slou\u010denina tvo\u0159\u00ed tekut\u00e9 koloidy",
            "options": [
                {
                    "text": "agar",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toluen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "benzen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "fenyl",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "lysin",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "P\u0159i elektrochirurgii je pacient zapojen do obvod, jak\u00fd zdroj?",
            "options": [
                {
                    "text": "stejnosm\u011brn\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd\nn\u00edzkofrekven\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u0159\u00eddav\u00fd vysokofrekven\u010dn\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "kapacitn\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kyselina glutamov\u00e1 poskytuje (je medi\u00e1torem)",
            "options": [
                {
                    "text": "inhibi\u010dn\u00ed\nsynapsi",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "elektrickou\nsynapsi",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "postsynaptick\u00e1",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neposkytuje\nchemickou synapsi",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "excita\u010dn\u00ed synapsi",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Newtonovsk\u00e1 kapalina:",
            "options": [
                {
                    "text": "etylalkohol",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u017elu\u010dov\u00e9\nkyseliny",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "surfaktant",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "koloidn\u00ed\nzlato",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "tekut\u00fd\ndus\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "voda",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "krev",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hlen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "plasma",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "rtu\u0165",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ml\u00e9ko",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010c\u00edm se li\u0161\u00ed elektron (neutron) a pozitron",
            "options": [
                {
                    "text": "n\u00e1boj",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "hmotnost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "velikost\nn\u00e1boje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "stabilita",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Ve vod\u011b nejl\u00e9pe disociuje",
            "options": [
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "glukosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kysl\u00edk",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "amoniak",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ATP",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "benzen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toluen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "oxid\nk\u0159emi\u010dit\u00fd",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "V jak\u00e9 vrstv\u011b jsou um\u00edst\u011bny ty\u010dinky a \u010d\u00edpky",
            "options": [
                {
                    "text": "hlubok\u00e1 vrstva s\u00edtnice u\nc\u00e9vnatky",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "povrchov\u00e1\nvrstva s\u00edtnice u sklivce",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "u\n\u0159asnat\u00e9ho t\u011bl\u00edska",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "u\nb\u011blimy",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Prigogin\u016fv princip",
            "options": [
                {
                    "text": "vymezuje\npodm\u00ednky za kter\u00fdch m\u016f\u017ee b\u00fdt poru\u0161en 2.termod. z\u00e1kon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ur\u010duje\nvztah entropie a uspo\u0159\u00e1danosti",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "charakterizuje rovnov\u00e1\u017en\u00fd stav/stacionarny/stav\ndynamickej rovnovahy",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "ud\u00e1v\u00e1\nprincipy line\u00e1rn\u00ed nevratn\u00e9 termodynamiky \n640)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pro\u010d m\u00e1 kapka kulovit\u00fd tvar?",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proto\u017ee\natm.tlak kter\u00fd na n\u00ed p\u016fsob\u00ed m\u00e1 ve v\u0161ech sm\u011brech stejnou velikost",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proto\u017ee\nse tak l\u00edp pohybuje",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "proto\u017ee\nje tak povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed nejmen\u0161\u00ed",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "vlivem povrchov\u00e9ho nap\u011bt\u00ed\nse sna\u017e\u00ed zaujmout co nejmen\u0161\u00ed povrch",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "p\u0159i\nmal\u00e9m povrchu m\u00e1 mal\u00e9 povrchov\u00e9 nap\u011bt\u00ed",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Co m\u00e1 v\u011bt\u0161\u00ed klidovou hmotnost ne\u017e\nmion",
            "options": [
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "graviton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "co je tunelov\u00fd efekt",
            "options": [
                {
                    "text": "je\njevem kvantov\u00e9 fyziky",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "umo\u017e\u0148uje\n\u010d\u00e1stic\u00edm pronikat p\u0159es potenci\u00e1ln\u00ed bari\u00e9ry, i kdy\u017e je jejich energie ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e\nenergie bari\u00e9ry",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "st\u00e1v\u00e1\nse patrn\u00fdm na mikroskopick\u00e9 \u00farovni, zejm\u00e9na v atomov\u00fdch a subatomov\u00fdch\nrozm\u011brech",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "tunelov\u00fd efekt funguje v:",
            "options": [
                {
                    "text": "radioaktivn\u00edm rozpadu",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "emise laser\u016f",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "tunelov\u00fdch mikroskopech",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010d\u00edm je zp\u016fsobena v\u00fd\u0161ka hlasu",
            "options": [
                {
                    "text": "frekvenc\u00ed kmit\u00e1n\u00ed hlasivek",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "d\u00e9lkou, tlou\u0161\u0165kou a nap\u011bt\u00edm\nhlasivek",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "rychlost\u00ed kmit\u00e1n\u00ed hlasivek",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "spirografick\u00e1 k\u0159ivka",
            "options": [
                {
                    "text": "grafick\u00e9 zobrazen\u00ed m\u011b\u0159en\u00ed\nobjemu d\u00fdch\u00e1n\u00ed",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "zobrazuje objem vzduchu\nvdechnut\u00fd nebo vydechnut\u00fd (na vertik\u00e1ln\u00ed ose) v z\u00e1vislosti na \u010dase (na\nhorizont\u00e1ln\u00ed ose)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "M\u016f\u017ee zobrazovat maxim\u00e1ln\u00ed\nobjem vzduchu, kter\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt vydechnut za sekundu (FEV1)",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "M\u016f\u017ee zobrazovat celkov\u00fd\nobjem vzduchu, kter\u00fd m\u016f\u017ee b\u00fdt vydechnut po maxim\u00e1ln\u00edm nadechnut\u00ed (FVC).",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "poskytuje d\u016fle\u017eit\u00e9\ninformace o funkci plic a d\u00fdchac\u00edch cest",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Hook\u016fv z\u00e1kon",
            "options": [
                {
                    "text": "popisuje chov\u00e1n\u00ed pru\u017en\u00fdch\nt\u011bles",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "\u0159\u00edk\u00e1, \u017ee deformace (nebo\nprodlou\u017een\u00ed) pru\u017en\u00e9ho t\u011blesa je p\u0159\u00edmo \u00fam\u011brn\u00e1 s\u00edle, kter\u00e1 je na n\u011bj aplikov\u00e1na,\npokud nen\u00ed p\u0159ekro\u010dena jeho pru\u017enost",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "F = -kx",
                    "isCorrect": true
                },
                {
                    "text": "s\u00edla p\u016fsob\u00ed v opa\u010dn\u00e9m sm\u011bru\nprodlou\u017een\u00ed",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "\u010d\u00e1stice s nejmen\u0161\u00ed klidovou hmotnost\u00ed",
            "options": [
                {
                    "text": "proton",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutron",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "kvark",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "mezon",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "neutrino",
                    "isCorrect": true
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka bude m\u00edt nejvy\u0161\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak (po p\u0159id\u00e1n\u00ed 10 g do 1 l)",
            "options": [
                {
                    "text": "glukosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toluen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protein",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran\nbarnat\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "Ag2SO4",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "etanol",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        },
        {
            "text": "Kter\u00e1 l\u00e1tka bude m\u00edt nejvy\u0161\u0161\u00ed osmotick\u00fd tlak (po p\u0159id\u00e1n\u00ed 10 g do 1 l)",
            "options": [
                {
                    "text": "glukosa",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "toluen",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "protein",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "s\u00edran\nbarnat\u00fd",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "DNA",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "metanol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "etanol",
                    "isCorrect": false
                },
                {
                    "text": "",
                    "isCorrect": false
                }
            ]
        }
    ]
}